final BiologyTopic1 =
    '[{"id": "1","question":"Ở một loài động vật, cho con cái (XX) mắt đỏ thuần chủng lai với con đực (XY) mắt trắng thuần chủng được F1 đồng loạt mắt đỏ. Cho con đực F1 lai phân tích, đời Fb thu được 50% con đực mắt trắng, 25% con cái mắt đỏ, 25% con cái mắt trắng. Nếu cho F1 giao phối tự do thì ở F2, loại cá thể đực mắt trắng chiếm tỉ lệ","trueAnswer": " 31,25%","falseAnswer1": " 37,5%","falseAnwser2": " 18,75%","falseAnwer3": " 25%"},{"id": "2","question":"Phát biểu nào sau đây là không đúng khi nói về quá trình phiên mã của gen trong nhân ở tế bào nhân thực?","trueAnswer": " mARN được tổng hợp xong tham gia ngay vào quá trình dịch mã tổng hợp protein.","falseAnswer1": " Diễn ra theo nguyên tắc bổ sung: A - U, T - A, X - G, G - X.","falseAnwser2": " Enzim ARN pôlimeraza tổng hợp mARN theo chiều 5` → 3`.","falseAnwer3": " Chỉ có một mạch của gen tham gia vào quá trình phiên mã tổng hợp mARN."},{"id": "3   ","question":"Khi cho cây cao, hoa đỏ thuần chủng lai với cây thấp, hoa trắng thuần chủng thu được F1 có 100% cây cao, hoa đỏ. Các cây F1 giao phấn ngẫu nhiên thu được F2 có tỉ lệ kiểu hình 75% cây cao, hoa đỏ : 25% cây thấp, hoa trắng. Có bao nhiêu dự đoán sau đây là phù hợp với kết quả của phép lai nói trên?  (1). Có hiện tượng 1 gen quy định 2 tính trạng, trong đó thân cao, hoa đỏ là trội so với thân thấp, hoa trắng.  (2). Đời F2 chỉ có 3 kiểu gen.  (3) Nếu cho F1 lai phân tích thì đời con sẽ có tỉ lệ kiểu hình 50% cây cao, hoa đỏ : 50% cây thấp, hoa trắng.  (4). Có hiện tượng mỗi tính trạng do một cặp gen quy định và di truyền liên kết hoàn toàn.","trueAnswer": " 3.","falseAnswer1": " 2.","falseAnwser2": " 1.","falseAnwer3": " 4."}, {"id": "4","question":"Đặc điểm nào sau đây chỉ có ở quá trình phiên mã mà không có ở quá trình nhân đôi của ADN?","trueAnswer": " Sử dụng Nu U làm nguyên liệu cho quá trình tổng hợp","falseAnswer1": " Chỉ diễn ra trên mạch gốc của từng gen riêng rẻ.","falseAnwser2": " Có sự tham gia của Enzim ARN polimeraza","falseAnwer3": " Mạch polinucleotit được tổng hợp kéo dài theo chiều từ 5`->3`"},{"id": "5   ","question":"Cặp cơ quan nào sau đây là bằng chứng chứng tỏ sinh vật tiến hóa theo hướng đồng quy tính trạng?","trueAnswer": " Ruột thừa của người và ruột tịt của động vật","falseAnswer1": " Chân trước của mèo và cánh dơi","falseAnwser2": " Cánh chim và cánh bướm.","falseAnwer3": " Tuyến nọc độc của rắn và tuyến nước bọt của người"},{"id": "6","question":"Giả sử thế hệ thứ nhất của một quần thể thực vật ở trạng thái cân bằng di truyền có q(a)=0,2; p(A)=0,8. Thế hệ thứ hai của quần thể có cấu trúc 0,72AA : 0,16Aa : 0,12aa . Cấu trúc di truyền của quần thể ở thể hệ thứ ba sẽ như thế nào? Biết rằng cách thức sinh sản tạo ra thế hệ thứ ba cũng giống như cách thức sinh sản tạo ra thế hệ thứ hai.","trueAnswer": " 0,72AA + 0,16Aa + 0,12aa","falseAnswer1": " 0,76AA + 0,08Aa + 0,16aa","falseAnwser2": " 0,78AA + 0,04Aa + 0,18aa","falseAnwer3": " 0,64AA + 0,32Aa + 0,04aa"},{"id": "7   ","question":"Ở người bệnh bạch tạng do gen lặn a nằm trên NST thường quy định, bệnh máu khó đông go gen lặn b nằm trên NST giới tính X. Ở một cặp vợ chồng, bên phía vợ có bố bị bệnh máu khó đông, có bà ngoại và ông nội bị bạch tạng. Bên phía người chồng có bố bị bạch tạng. Những người khác trong gia đình đều bình thường. Cặp vợ chồng này dự định chỉ sinh một đứa con, xác suất để đứa con này không bị cả hai bệnh là?","trueAnswer": " 62,5%.","falseAnswer1": " 37,5%","falseAnwser2": " 56,25%","falseAnwer3": " 25%"},{"id": "8   ","question":"Xét các quá trình sau:   (1). Tạo cừu Dolly.  (2).Tạo giống dâu tằm tam bội.  (3).Tạo giống bông kháng sâu hại.  (4).Tạo chuột bạch có gen của chuột cống.  Những quá trình nào thuộc ứng dụng của công nghệ gen?","trueAnswer": " 3, 4.","falseAnswer1": " 1, 2","falseAnwser2": " 2, 3, 4","falseAnwer3": " 1, 3, 4"},{"id": "9","question":"Ở ruồi giấm, xét 3 gen A, B, D quy định 3 tính trạng khác nhau và alen trội là trội hoàn toàn. Phép lai P: ♀ x ♂thu được F1 có tỉ lệ kiểu hình lặn về cả 3 tính trạng chiếm tỉ lệ 4%. Có bao nhiêu dự đoán sau đây là đúng với kết quả ở F1?  (1). Có 21 loại kiểu gen và 8 loại kiểu hình.  (2). Kiểu hình có 2 trong 3 tính trạng trội chiếm tỉ lệ 30%.  (3). Tần số hoán vị gen là 36%.  (4). Tỉ lệ kiểu hình mang 1 trong 3 tính trạng trội chiếm 16,5%.  (5). Kiểu gen dị hợp về 3 cặp gen chiếm tỉ lệ 16%.  (6). Xác suất để 1 cá thể A-B-D- có kiểu gen thuần chủng là 8/99.","trueAnswer": " 3","falseAnswer1": " 5","falseAnwser2": " 6.","falseAnwer3": " 4"},{"id": "10","question":"Khi lai khác dòng thì con lai F1 có ưu thế lai cao nhất nhưng không dùng để nhân giống bằng phương pháp hữu tính vì:","trueAnswer": " Nó mang một số tính trạng xấu của bố hoặc mẹ","falseAnswer1": " Giá thành rất cao nên nếu làm giống thì rất tốn kém","falseAnwser2": " Nó mang gen lặn có hại, các gen trội không thể lấn át được","falseAnwer3": " Đời con có tỉ lệ dị hợp giảm, xuất hiện đồng hợp lặn có hại."},{"id": "11   ","question":"Trong cơ thể người, tế bào có lưới nội chất hạt phát triển mạnh nhất là tế bào","trueAnswer": " biểu bì","falseAnswer1": " bạch cầu.","falseAnwser2": " cơ","falseAnwer3": " hồng cầu"},{"id": "12","question":"Một đoạn mạch mã gốc của gen có trình tự các nuclêôtit như sau:  3`… AAATTGAGX…5`   Biết quá trình phiên mã bình thường, trình tự các nuclêôtit của đoạn mARN tương ứng là","trueAnswer": " 5`…TTTAAXTGG…3`","falseAnswer1": " 3`…UUUAAXUXG…5`","falseAnwser2": " 5`…TTTAAXTXG…3`","falseAnwer3": " 3`…GXUXAAUUU…5`."},{"id": "13   ","question":"Mục đích của phương pháp nghiên cứu tế bào học","trueAnswer": " Tìm hiểu cấu trúc của tế bào","falseAnswer1": " Tìm ra khuyết tật về kiểu gen của các bệnh di truyền để điều trị kịp thời","falseAnwser2": " Tìm ra vị trí của các gen ở trên NST để lập bản đồ di truyền.","falseAnwer3": " Tìm ra quy luật di truyền của các tính trạng ở trong tế bào người"},{"id": "14","question":"Ở một loài bộ NST 2n=20. Theo lý thuyết số nhóm gen liên kết của loài này là","trueAnswer": " 20","falseAnswer1": " 10.","falseAnwser2": " 21","falseAnwer3": " 30"},{"id": "15   ","question":"Khi nói về quá trình dịch mã, kết luận nào sau đây không đúng?","trueAnswer": " Liên kết bổ sung được hình thành trước liên kết peptit","falseAnswer1": " Bộ ba kết thúc quy định tổng hợp axit amin cuối cùng trên chuỗi polipeptit.","falseAnwser2": " Trình tự các bộ ba trên mARN quy định trình tự các axit amin trên chuỗi polipeptit","falseAnwer3": " Chiều dịch chuyển của Riboxom ở trên mARN 5`→; 3`"},{"id": "16   ","question":"Khi nói về hóa thạch phát biểu nào sau đây không đúng?","trueAnswer": " Hóa thạch cung cấp cho chúng ta những bằng chứng gián tiếp về lịch sử tiến hóa của sinh giới.","falseAnswer1": " Căn cứ vào hóa thạch có thể biết loài nào xuất hiện trước, loài nào xuất hiện sau","falseAnwser2": " Tuổi của hóa thạch xác định được nhờ phân tích các đồng vị phóng xạ có trong hóa thạch","falseAnwer3": " Hóa thạch là di tích của sinh vật để lại trong các lớp đất đá của vỏ trái đất"},{"id": "17","question":"Ở một loài động vật, cặp gen Aa nằm trên cặp NST số 2 và bb nằm trên cặp NST số 5. Một tế bào sinh tinh trùng có kiểu gen Aabb thực hiện quá trình giảm phân tạo giao tử. Biết rằng cặp NST số 2 giảm phân bình thường; cặp nhiễm sắc thể số 5 không phân li ở kì sau I trong giảm phân, giảm phân II diễn ra bình thường. Tính theo lí thuyết, các loại giao tử được tạo ra là","trueAnswer": " Abb, abb, O.","falseAnswer1": " Abb, a hoặc abb, A .","falseAnwser2": " Abb, abb, A, a .","falseAnwer3": " Aabb, O."},{"id": "18","question":"Gen B có 250 nuclêôtit loại Ađênin và có tổng số liên kết hiđrô là 1670. Gen B bị đột biến thay thế một cặp nuclêôtit này bằng một cặp nuclêôtit khác thành gen b . Gen b ít hơn gen B một liên kết hiđrô. Số nuclêôtit mỗi loại của gen b là","trueAnswer": " A = T = 251; G = X = 389.","falseAnswer1": " A = T = 610; G = X = 390.","falseAnwser2": " A = T = 249; G = X = 391.","falseAnwer3": " A = T = 250; G = X = 390."},{"id": "19","question":"Trong cơ chế điều hoà hoạt động của opêron Lac, sự kiện nào sau đây diễn ra cả khi môi trường có lactôzơ và khi môi trường không có lactôzơ?","trueAnswer": " Một số phân tử lactôzơ liên kết với prôtêin ức chế","falseAnswer1": " ARN pôlimeraza liên kết với vùng khởi động của opêron Lac và tiến hành phiên mã","falseAnwser2": " Gen điều hoà R tổng hợp prôtêin ức chế.","falseAnwer3": " Các gen cấu trúc Z, Y, A phiên mã tạo ra các phân tử mARN tương ứng"},{"id": "20   ","question":"Một quần thể đang ở trạng thái cân bằng di truyền, xét 1 gen có hai alen là A và a, trong đó tần số alen A là 0,4. Theo lí thuyết tần số kiểu gen aa của quần thể là","trueAnswer": " 0,48","falseAnswer1": " 0,16","falseAnwser2": " 0,36.","falseAnwer3": " 0,40"},{"id": "21","question":"Gen đa hiệu là","trueAnswer": " Gen tạo ra nhiều loại mARN","falseAnswer1": " Gen mà sản phẩm của nó có ảnh hưởng đến nhiều tính trạng khác nhau.","falseAnwser2": " Gen điều khiển sự hoạt động của các gen khác","falseAnwer3": " Gen tạo ra sản phẩm với hiệu quả rất cao"},{"id": "22","question":"Ở một loài có bộ NST lưỡng bội, gen A và gen B cùng nằm trên NST X ( không có alen trên Y), trong đó gen A có 5 alen, gen B có 7 alen. Trong quần thể sẽ có tối đa số loại kiểu gen là","trueAnswer": " 665","falseAnswer1": " 1330","falseAnwser2": " 420","falseAnwer3": " 620"},{"id": "23","question":"Những phép lai nào sau đây gắn liền với quá trình đa bội hóa?  1. 4n x 4n → 4n  2. 4n x 2n → 3n  3. 2n x 2n → 4n  4. 3n x 3n → 6n  Phương án đúng","trueAnswer": " 1,2","falseAnswer1": " 2,3","falseAnwser2": " 1,2,3,4","falseAnwer3": " 3,4"},{"id": "24","question":"Có bao nhiêu kết luận sau đây đúng?  (1). Liên kết gen làm hạn chế sự xuất hiện biến dị tổ hợp.  (2). Các cặp gen càng nằm ở vị trí gần nhau thì tần số hoán vị gen càng cao.  (3). Số lượng gen nhiều hơn số lượng NST nên liên kết gen là phổ biến.  (4). Hai cặp gen nằm trên 2 cặp NST khác nhau thì không liên kết với nhau.  (5). Số nhóm gen liên kết bằng số NST đơn có trong tế bào sinh dưỡng.","trueAnswer": " 2.","falseAnswer1": " 3.","falseAnwser2": " 4.","falseAnwer3": " 5."},{"id": "25","question":" Khi nghiên cứu về tính trạng khối lượng hạt của bốn giống lúa (đơn vị tính g/1000 hạt), người ta thu được như sau:Giống lúa(Số 1)(Số 2)(Số 3)(Số 4)Khối lượng tối đa(300)(310)(335)(325)Khối lượng tối thiểu(200)(220)(240)(270)Tính trạng khối lượng hạt của giống nào có mức phản ứng rộng nhất","trueAnswer": " Giống số 1","falseAnswer1": " Giống số 3","falseAnwser2": " Giống số 4","falseAnwer3": " Giống số 2"},{"id": "26   ","question":"Loại đột biến nhiễm sắc thể nào sau đây làm thay đổi số lượng gen trên một nhiễm sắc thể?","trueAnswer": " Đột biến đảo đoạn","falseAnswer1": " Đột biến lệch bội","falseAnwser2": " Đột biến mất đoạn.","falseAnwer3": " Đột biến đa bội"},{"id": "27   ","question":"Tất cả các loài sinh vật đều có chung một bộ mã di truyền, trừ một vài loài ngoại lệ. Điều này biểu hiện đặc điểm gì của mã di truyền?","trueAnswer": " Mã di truyền có tính thoái hóa","falseAnswer1": " Mã di truyền có tính đặc hiệu","falseAnwser2": " Mã di truyền luôn là mã bộ ba","falseAnwer3": " Mã di truyền có tính phổ biến."},{"id": "28","question":"Ở một loài bộ NST 2n=20. Theo lý thuyết số nhóm gen liên kết của loài này là","trueAnswer": " 20","falseAnswer1": " 10.","falseAnwser2": " 21","falseAnwer3": " 30"},{"id": "29","question":"Ở một loài thực vật, khi kiểu gen có cả gen A và gen B thì hoa có màu đỏ. Nếu trong kiểu gen chỉ có A hoặc chỉ có B thi có màu vàng. Nếu không có gen A và B thì hoa có màu trắng. ở phép lai AaBB x aaBb, đời con có tỉ lệ kiểu hình","trueAnswer": " 1 hoa đỏ : 1 hoa vàng","falseAnswer1": " 1 hoa đỏ : 2 hoa vàng : 1 hoa trắng","falseAnwser2": " 1 hoa vàng : 1 hoa trắng","falseAnwer3": " 1 hoa đỏ : 1 hoa trắng"},{"id": "30","question":"Cho phép lai P: AaBbDdEEFf x AaBbDdEeff. Các cặp alen phân li độc lập trong quá trình phát sinh giao tử, không phát sinh đột biến mới. Tính theo lý thuyết, tỉ lệ kiểu gen mang 3 alen trội ở thế hệ con (F1) là","trueAnswer": " 27/64","falseAnswer1": " 28/256.","falseAnwser2": " 21/256","falseAnwer3": " 30/256"},{"id": "31   ","question":"Các nhân tố làm thay đổi tần số tương đối của các alen không theo một hướng xác định là  (1) Đột biến  (2) Chọn lọc tự nhiên  (3) Yếu tố ngẫu nhiên  (4) Di nhập gen  Phương án đúng","trueAnswer": " (2), (3) và (4)","falseAnswer1": " (1),(3) và (4)","falseAnwser2": " (1), (2) và (3)","falseAnwer3": " (1),(2), (3) và (4)"},{"id": "32","question":"Loại nấm được dùng để sản xuất rượu trắng, rượu vang, bia, làm nở bột mì, tạo sinh khối thuộc nhóm nấm nào sau đây?","trueAnswer": " Nấm men","falseAnswer1": " Nấm nhầy","falseAnwser2": " Nấm sợi","falseAnwer3": " Nấm đảm"},{"id": "33   ","question":"Một quần thể ở thế hệ xuất phát có 0,6 AA; 0,4 Aa . Cho tự thụ phấn liên tục qua hai thế hệ thì tỉ lệ % của thể dị hợp là:","trueAnswer": " 10%","falseAnswer1": " 40%","falseAnwser2": " 25%","falseAnwer3": " 20%"},{"id": "34","question":"Trong quang hợp, sản phẩm của pha sáng được chuyển sang pha tối là","trueAnswer": " O2, ATP, NADPH","falseAnswer1": " CO2.","falseAnwser2": " ATP, NADPH.","falseAnwer3": " O2."},{"id": "35","question":"Nhân tố tiến hóa nào sau đây quy định chiều hướng tiến hóa của tất cả các loài sinh vật?","trueAnswer": " Chọn lọc tự nhiên.","falseAnswer1": " Cách li địa lí và sinh thái","falseAnwser2": " Biến dị và chọn lọc tự nhiên","falseAnwer3": " Đột biến và giao phối"},{"id": "36","question":" Theo lí thuyết, cơ thể có kiểu gen aaBB giảm phân tạo ra loại giao tử aB chiếm tỉ lệ","trueAnswer": " 25%","falseAnswer1": " 15%","falseAnwser2": " 100%","falseAnwer3": " 50%"},{"id": "37","question":"Ở động vật có ống tiêu hóa, quá trình tiếu hóa hóa học diễn ra chủ yếu ở cơ quan","trueAnswer": " Dạ dày","falseAnswer1": " Thực quản","falseAnwser2": " Ruột già","falseAnwer3": " Ruột non"},{"id": "38","question":"Trong các mức cấu trúc siêu hiển vi của NST ở sinh vật nhân thực, mức xoắn 3 có đường kính là","trueAnswer": " 700nm","falseAnswer1": " 30nm","falseAnwser2": " 300nm.","falseAnwer3": " 1400nm"},{"id": "39","question":"Bệnh do gen trội trên nhiễm sắc thể X ở người gây ra có đặc điểm di truyền nào sau đây?","trueAnswer": " Bệnh thường biểu hiện ở nam nhiều hơn nữ.","falseAnswer1": " Mẹ mắc bệnh thì tất cả các con trai đều mắc bệnh.","falseAnwser2": " Bố mắc bệnh thì tất cả các con gái đều mắc bệnh.","falseAnwer3": " Bố mẹ không mắc bệnh có thể sinh ra con mắc bệnh."},{"id": "40   ","question":"Cho phép lai giữa các cá thể tứ bội có kiểu gen Aaaa x AAaa . Biết cây tứ bội chỉ cho giao tử 2n. Tính theo lí thuyết, tỉ lệ cây có kiểu gen đồng hợp ở F1 là","trueAnswer": " 1/12.","falseAnswer1": "11/12.","falseAnwser2": "3/4.","falseAnwer3": " 5/6."}]';
final BiologyTopic2 =
    '[ {"id": "1","question":"Chức năng chủ yếu của hệ tuần hoàn là gì?","trueAnswer": "B. Vận chuyển các chất từ bộ phận này đến bộ phận khác để đáp ứng cho các hoạt động sống của cơ thể.","falseAnswer1": "A. Tạo ra huyết áp để đẩy máu đi đến các bào quan, tế bào để nuôi dưỡng chúng.","falseAnwser2": "C. Đảm bảo cho tim tự hoạt động có tính chu kì.","falseAnwer3": "D. Đảm bảo sự sinh tổn cho các động vật."},{"id": "2   ","question":"Khả năng co giãn tự động theo chu kì của tim là:","trueAnswer": "A. Do hệ dẫn truyền tim.","falseAnswer1": "B. Do tim.","falseAnwser2": "C. Do mạch máu.","falseAnwer3": "D. Do huyết áp."},{"id": "3   ","question":"Ở thỏ thức ăn được biến đổi sinh học diễn ra chủ yếu ở:","trueAnswer": "A. Dạ dày.","falseAnswer1": "B. Ruột non.","falseAnwser2": "C. Manh tràng.","falseAnwer3": "D. Ruột già."},{"id": "4","question":"Nhóm động vật không có sự pha trộn giữ máu giàu ôxi và máu giàu cacbôníc ở tim?","trueAnswer": "B. Lưỡng cư, thú.","falseAnswer1": "A. Cá xương, chim, thú.","falseAnwser2": "C. Cá sấu, chim, thú.","falseAnwer3": "D. Lưỡng cư, bò sát, chim."},{"id": "5","question":"Ở động vật có ống tiêu hóa, thức ăn được tiêu hóa như thế nào?","trueAnswer": "C. Tiêu hóa ngoại bào tiêu hóa nội bào.","falseAnswer1": "A. Tiêu hóa ngoại bào.","falseAnwser2": "B. Tiêu hóa nội bào.","falseAnwer3": "D. Một số tiêu hóa nội bào, còn lại tiêu hóa ngoại bào."},{"id": "6","question":"Sự thông khí ở phổi của loài lưỡng cư nhờ:","trueAnswer": "B. Sự vận động của các chi.","falseAnswer1": "A. Sự vận động của toàn bộ hệ cơ.","falseAnwser2": "C. Các cơ quan hô hấp làm thay đổi thể tích lồng ngực hoặc khoang bụng.","falseAnwer3": "D. Sự nâng lên và hạ xuống của thềm miệng."},{"id": "7","question":"Ở sâu bọ, hệ tuần hoàn hở chỉ thực hiện chức năng nào?","trueAnswer": "C. Tham gia quá trình vận chuyển khí trong hô hấp.","falseAnswer1": "A. Vận chuyển dinh dưỡng.","falseAnwser2": "B. Vận chuyển các sản phẩm bài tiết.","falseAnwer3": "D. Vận chuyển dinh dưỡng và sản phẩm bài tiết."},{"id": "8","question":"Hệ tuần hoàn hở có ở động vật nào?","trueAnswer": "C. Động vật đa bào cơ thể nhỏ và dẹp.","falseAnswer1": "A. Đa số động vật thân mềm và chân khớp.","falseAnwser2": "B. Các loài cá sụn và cá xương.","falseAnwer3": "D. Động vật đơn bào."},{"id": "9   ","question":"Cơ quan hô hấp của nhóm động vật nào trao đổi khí hiệu quả nhất?","trueAnswer": "A. Da của giun đất.","falseAnswer1": "B. Phổi và của ếch nhái.","falseAnwser2": "C. Phổi của bó sát.","falseAnwer3": "D. Phổi của chim"},{"id": "10","question":"Côn trùng hô hấp","trueAnswer": "B. bằng hệ thống ống khí.","falseAnswer1": "A. qua bề mặt cơ thể.","falseAnwser2": "C. bằng phổi.","falseAnwer3": "D. bằng mang."},{"id": "11","question":"Động vật nào sau đây có hệ tiêu hóa dạng túi?","trueAnswer": "D. Chuột túi.","falseAnswer1": "A. Thủy tức.","falseAnwser2": "C. Cào cào.","falseAnwer3": "B. Giun đất."},{"id": "12","question":"Bộ phận nào sau đây không thuộc ống tiêu hoá ở người?","trueAnswer": "D. Gan.","falseAnswer1": "A. Dạ dày.","falseAnwser2": "C. Ruột non.","falseAnwer3": "B. Thực quản."},{"id": "13","question":"Ở động vật chưa có cơ quan tiêu hoá, thức ăn được tiêu hoá như thế nào?","trueAnswer": "D. Tiêu hóa ngoại bào tiêu hoá nội bào.","falseAnswer1": "A. Tiêu hoá nội bào","falseAnwser2": "C. Một số tiêu hoá nội bào, còn lại tiêu hoá ngoại bào.","falseAnwer3": "B. Tiêu hóa ngoại bào."},{"id": "14","question":"Vì sao mang cá có diện tích trao đổi khí lớn?","trueAnswer": "C. Vì mang có kích thước lớn.","falseAnswer1": "A. Vì có nhiều cung mang.","falseAnwser2": "B. Vì mang có nhiều cung mang và mỗi cung mang gồm nhiều phiến mang.","falseAnwer3": "D. Vì mang có khả năng mở rộng."},{"id": "15   ","question":"Hệ tuần hoàn kép chỉ có ở động vật?","trueAnswer": "A. Cá, lưỡng cư và bò sát.","falseAnswer1": "B. Lưỡng cư, bò sát, chim và thú.","falseAnwser2": "C. Mực ống, bạch tuột, giun đốt và chân đầu.","falseAnwer3": "D. Mực ống, bạch tuột, giun đốt và chân đầu và cá."},{"id": "16","question":"Ý nào không phải là đặc tính của huyết áp?","trueAnswer": "C. Càng xa tim, huyết áp càng giảm.","falseAnswer1": "A. Huyết áp cực đại ứng với lúc tim co, huyết áp cực tiểu ứng với lúc tim dãn.","falseAnwser2": "B. Tim đập nhanh và mạnh làm tăng huyết áp; tim đập chậm, yếu làm huyết áp hạ.","falseAnwer3": "D. Sự tăng dần huyết áp là do sự ma sát của máu với thành mạch và giữa các phân tử máu với nhau khi vận chuyển."},{"id": "17","question":"Trong hệ mạch huyết áp giảm dần từ?","trueAnswer": "D. Mao mạch → tiểu động mạch → động mạch → tĩnh mạch → tiểu tĩnh mạch.","falseAnswer1": "A. Động mạch → tiểu động mạch → mao mạch → tiểu tĩnh mạch → tĩnh mạch.","falseAnwser2": "C. Động mạch → tiểu tĩnh mạch → mao mạch → tiểu động mạch → tĩnh mạch.","falseAnwer3": "B. Tĩnh mạch → tiểu tĩnh mạch → mao mạch → tiểu động mạch → động mạch."},{"id": "18   ","question":"Các nếp gấp của niêm mạc ruột, trên đó có các lông ruột và các lông cực nhỏ có tác dụng gì?","trueAnswer": "A. Làm tăng nhu động ruột.","falseAnswer1": "B. Làm tăng bề mặt hấp thụ.","falseAnwser2": "C. Tạo điều kiện thuận lợi cho tiêu hoá hoá học.","falseAnwer3": "D. Tạo điều kiện cho tiêu hoá cơ học."},{"id": "19","question":"Vì sao phổi của thú có hiệu quả trao đổi khí ưu thế hơn ở phổi của bò sát lưỡng cư?","trueAnswer": "B. Vì phổi thú có kích thươc lớn hơn.","falseAnswer1": "A. Vì phổi thú có cấu trúc phức tạp hơn.","falseAnwser2": "C. Vì phổi thú có khối lượng lớn hơn.","falseAnwer3": "D. Vì phổi thú có nhiều phế nang, diện tích bề mặt trao đổi khí lớn."},{"id": "20   ","question":"Điều nào sau đây không giúp cho trao đổi khí của cá xương đạt hiệu quả cao?","trueAnswer": "A. Mang cá gồm nhiều cung mang.","falseAnswer1": "B. Mỗi cung mang gồm nhiều phiến mang.","falseAnwser2": "C. Dòng nước chảy 1 chiều gần như liên tục qua mang.","falseAnwer3": "D. Cá có miệng rộng, có thể ngoi lên ngụp xuống để lấy không khí."},{"id": "21   ","question":"Ý nào dưới đây không đúng với đặc điểm của giun đất thích ứng với sự trao đổi khí?","trueAnswer": "A. Tỉ lệ giữa thể tích cơ thể và diện tích bề mặt cơ thể khá lớn.","falseAnswer1": "B. Da luôn ẩm giúp các khí dễ dàng khuếch tán qua .","falseAnwser2": "C. Dưới da có nhiều mao mạch và có sắc tố hô hấp.","falseAnwer3": "D. Tỉ lệ giữa diện tích bề mặt cơ thể và thể tích cơ thể (S/V)khá lớn."},{"id": "22","question":"Diễn biến của hệ tuần hoàn nhỏ diễn ra theo thứ tự nào?","trueAnswer": "C. Tim → Động mạch ít O2 → Mao mạch →Tĩnh mạch giàu CO2 → Tim.","falseAnswer1": "A. Tim → Động mạch giàu O2 → Mao mạch → Tĩnh mạch giàu CO2→ Tim.","falseAnwser2": "B. Tim → Động mạch giàu CO2 → Mao mạch → Tĩnh mạch giàu O2 → Tim.","falseAnwer3": "D. Tim → Động mạch giàu O2 → Mao mạch → Tĩnh mạch có ít CO2 → Tim."},{"id": "23","question":"Ở người, thời gian mỗi chu kì hoạt động của tim trung bình là: Tim → Động mạch giàu CO2 → Mao mạch → Tĩnh mạch giàu O2 → Tim.","trueAnswer": "D. 0,6 giây, trong đó tâm nhĩ co 0,1 giây, tâm thất co 0,2 giây, thời gian dãn chung là 0,6 giây.","falseAnswer1": "A. 0,1 giây, trong đó tâm nhĩ co 0,2 giây, tâm thất co 0,3 giây, thời gian dãn chung là 0,5 giây.","falseAnwser2": "C. 0,12 giây, trong đó tâm nhĩ co 0,2 giây, tâm thất co 0,4 giây, thời gian dãn chung là 0,6 giây.","falseAnwer3": "B. 0,8 giây, trong đó tâm nhĩ co 0,1 giây, tâm thất co 0,3 giây, thời gian dãn chung là 0,4 giây."},{"id": "24","question":"Ở cá xương, quá trình hô hấp có thể lấy được hơn 80% lượng ôxi của nước qua mang vì dòng nước chảy một chiều qua mang và dòng máu chảy trong mao mạch mang ?","trueAnswer": "B. Song song với dòng nước.","falseAnswer1": "A. Song song, cùng chiều với dòng nước.","falseAnwser2": "C. Song song, ngược chiều với dòng nước.","falseAnwer3": "D. Xuyên ngang với dòng nước."},{"id": "25   ","question":"Ở người, khi thở ra không khí qua các phần của đường hô hấp theo trật tự nào sau đây?","trueAnswer": "A. Các phế nang, khí quản, phế quản, hầu, mũi.","falseAnswer1": "B. Các phế nang, phế quản, khí quản, hầu, mũi.","falseAnwser2": "C. Các phế nang, phế quản, khí quản, mũi, hầu.","falseAnwer3": "D. Phế quản, các phế nang, khí quản, hầu, mũi."},{"id": "26","question":"Phát biểu nào sau đây sai khi nói về đặc điểm tiêu hóa ở thú ăn thịt?","trueAnswer": "D. Dạ dày của thú ăn thịt có 4 ngăn.","falseAnswer1": "A. Ống tiêu hóa có một số đặc điểm cấu tạo và chức năng thích nghi với thức ăn là thịt mềm và giàu chất dinh dưỡng.","falseAnwser2": "C. Thức ăn là thịt được tiêu hóa cơ học và tiêu hóa hóa học trong dạ dày giống như ở người.","falseAnwer3": "B. Thú ăn thịt hầu như không nhai thức ăn mà dùng răng để cắt, xé nhỏ thức ăn rồi nuốt."},{"id": "27","question":"Sự biến đổi thức ăn trong túi tiêu hóa không có đặc điểm:","trueAnswer": "B. Dịch tiêu hóa tiết ra bị hòa loãng với nước.","falseAnswer1": "A. Thức ăn bị trộn lẫn với chất thải.","falseAnwser2": "C. Thức ăn được biến đổi hoàn toàn thành chất đơn giản trong túi tiêu hóa .","falseAnwer3": "D. Lấy thức ăn và thải chất cặn bã qua lỗ miệng."},{"id": "28","question":"Hô hấp không có vai trò nào sau đây?___I. Cung cấp năng lượng cho toàn bộ hoạt động cơ thể___II. Cung cấp oxi cho cơ thể và thải CO2 ra môi trường ngoài___III. Mang oxi từ cơ quan hô hấp đến tế bào và mang CO2 từ tế bào về cơ quan hô hấp___IV. Cung cấp các sản phẩm trung gian cho quá trình đồng hóa các chất","trueAnswer": "B. III, IV.","falseAnswer1": "A. II, III.","falseAnwser2": "C. III.","falseAnwer3": "D. IV."},{"id": "29","question":"Vai trò của vi sinh vật cộng sinh đối với động vật nhai lại:___1. VSV cộng sinh trong dạ cỏ và manh tràng tiết enzim xenlulaza tiêu hoá xenlulozơ; tiêu hóa các chất hữu cơ khác trong tế bào thực vật thành chất hữu cơ đơn giản.___2. VSV cộng sinh giúp động vật nhai lại tiêu hoá prôtêin và lipit trong dạ múi khế.___3. VSV cộng sinh bị tiêu hóa trong dạ múi khế, ruột non, trở thành nguồn cung cấp prôtêin quan trọng cho động vật nhai lại.","trueAnswer": "B. 2, 3.","falseAnswer1": "A. 1, 3.","falseAnwser2": "C. 1, 2.","falseAnwer3": "D. 1, 2"},{"id": "30   ","question":"Vì sao hệ tuần hoàn của thân mềm và chân khớp được gọi là hệ tuần hoàn hở?","trueAnswer": "A. Vì giữa mạch đi từ tim (động mạch) và các mạch đến tim (tĩnh mạch) không có mạch nối.","falseAnswer1": "B. Vì tốc độ máu chảy chậm.","falseAnwser2": "C. Vì máu chảy trong động mạch dưới áp lực lớn.","falseAnwer3": "D. Vì còn tạo hỗn hợp dịch mô – máu."},{"id": "31","question":"Xét về quá trình biến đổi thức ăn theo hình thức cơ học, có những nhận định sau?___I. Cắt, xé, nghiền nát thức ăn từ lớn thành nhỏ___II. Biến đổi thức ăn thành chất đơn giản, tế bào có thể sử dụng được___III. Nhào trộn thức ăn thấm đều dịch tiêu hóa.___IV. Làm tăng diện tích tiếp xúc thức ăn với dịch tiêu hóa___Số nhận định đúng là:","trueAnswer": "D. 4.","falseAnswer1": "A. 1.","falseAnwser2": "C. 3.","falseAnwer3": "B. 2."},{"id": "32   ","question":"Ở người, loại tế bào nào có khả năng tiêu hóa nội bào ?","trueAnswer": "A. Tế bào hồng cầu.","falseAnswer1": "B. Tế bào bạch cầu.","falseAnwser2": "C. Tế bào thần kinh.","falseAnwer3": "D. Tế bào gan."},{"id": "33   ","question":"Khi bạn hít vào, cơ hoành của bạn như thế nào?","trueAnswer": "A. giãn và nâng lên.","falseAnswer1": "B. giãn và hạ xuống.","falseAnwser2": "C. co và nâng lên.","falseAnwer3": "D. co và hạ xuống."},{"id": "34","question":"Khi nói về hoạt động của hệ tuần hoàn người, có bao nhiêu phát biểu sau đây đúng___I. Tim đập nhanh và mạch làm huyết áp tăng, tim đập chậm và yếu làm huyết áp giảm.___II. Huyết áp cao nhất ở động mạch, thấp nhất ở mao mạch và tăng dần ở tĩnh mạch___III. Vận tốc máu chậm nhất ở mao mạch.___IV. Trong hệ thống động mạch, căng xa tim, vận tốc máu càng giảm.","trueAnswer": "B. 4.","falseAnswer1": "A . 3.","falseAnwser2": "C. 2.","falseAnwer3": "D. 1."},{"id": "35","question":"Khi nói về hệ tuần hoàn của động vật, có bao nhiêu phát biểu sau đây đúng?___I. Trong một chu kỳ tim, tâm thất luôn co trước tâm nhĩ để đẩy máu đến tâm nhĩ.___II. Ở người, máu trong động mạch luôn giàu O2 và có màu đỏ tươi.___III. Các loài thú, chim, bò sát, ếch nhái đều có hệ tuần hoàn kép.___IV. Ở các loài côn trùng, máu đi nuôi cơ thể là máu giàu O2.","trueAnswer": "B. 3.","falseAnswer1": "A. 1.","falseAnwser2": "C. 2.","falseAnwer3": "D. 4."},{"id": "36","question":"Khi tim bị cắt khỏi cơ thể vẫn có khả năng?","trueAnswer": "C. Co bóp đẩy máu vào động mạch chủ và động mạch phổi.","falseAnswer1": "A. Co dãn nhịp nhàng nếu được cung cấp đầy đủ dinh dưỡng, oxy và nhiệt độ thích hợp.","falseAnwser2": "B. Co bóp nhip nhàng với chu kỳ 0,8s và 75 chu kỳ trong 1 phút như tim binh thường.","falseAnwer3": "D. Co dãn tự động theo chu kỳ nhờ hệ dẫn truyền tự động của tim."},{"id": "37","question":"Ống tiêu hóa cuả 1 số động vật như giun đất, châu chấu, chim có bộ phận mà ống tiêu hóa của người không có là:","trueAnswer": "D. Thực quản và dạ dày cơ.","falseAnswer1": "A. Diều và mề","falseAnwser2": "C. Diều và thực quản.","falseAnwer3": "B. Diều và dạ dày cơ."},{"id": "38","question":"Nói về câu tục ngữ “Ngư ông lặn ngụp như ếch bôi vôi”, có bao nhiêu phát biểu sau đây đúng?___I. “Lặn ngụp” ở đây có nghĩa là lặn xuống dưới nước sâu___II. Ếch bị bôi vôi thì nó sẽ trở nên thẩm mỹ hơn___III. Ếch bị bôi vôi thì sẽ không thở được dưới nước___IV. Ếch hô hấp bằng phổi và da___V. Câu tục ngữ ví von ngư ông lặn ngụp đẹp như ếch được bôi vôi","trueAnswer": "C. 2.","falseAnswer1": "A. 3.","falseAnwser2": "B. 5.","falseAnwer3": "D. 4."},{"id": "39","question":"Có bao nhiêu ý đúng khi nói về biện pháp hà hơi thổi ngạt?___1. Là biện pháp duy nhất để hồi sức tim phổi.___2. Cứu chữa cho người bị điện giật hoặc là đuối nước.___3. Đặt nạn nhân nằm ngửa, đầu ngửa ra phía sau.4. Bịt mũi nạn nhân bằng hai ngón tay.___5. Thực hiện 30 - 35 lần/phút cho đến khi sự hô hấp tự động của nạn nhân ổn định bình thường.","trueAnswer": "D. 4.","falseAnswer1": "A. 1.","falseAnwser2": "C. 3.","falseAnwer3": "B. 2."},{"id": "40   ","question":"Ý nào dưới đây không đúng với hiệu quả trao đổi khí ở động vật?","trueAnswer": "A. Có sự lưu thông khí tạo ra sự cân bằng về nồng độ khí O2 và CO2 để các khí đó khuếch tán qua bề mặt trao đổi khí.","falseAnswer1": "B. Có sự lưu thông khí tạo ra sự chênh lệch về nồng độ khí O2 và CO2 để các khí đó khuếch tán qua bề mặt trao đổi khí.","falseAnwser2": "C. Bề mặt trao đổi khí mỏng và ẩm ướt giúp O2 và CO2 dễ dàng khuếch tán qua .","falseAnwer3": "D. Bề mặt trao đổi khí rộng và có nhiều mao mạch và máu có sắc tố hô hấp."}]';
final BiologyTopic3 =
    '[{"id": "1","question":"Ở một loài thực vật, gen A qui định tính trạng hạt đỏ trội hoàn toàn so với gen a qui định tính trạng lặn hạt màu trắng. Trong một phép lai, nếu ở thế hệ F1 có tỉ lệ 35 cây hạt đỏ: 1 cây hạt trắng thì kiểu gen của các cây bố mẹ là:","trueAnswer": " A, B, C đúng.","falseAnswer1": " AAa x AAaa .","falseAnwser2": " AAaa x AAaa .","falseAnwer3": " AAa x AAa ."},{"id": "2   ","question":"Cho chuỗi thức ăn: Cây ngô → Sâu ăn lá ngô → Nhái → Rắn hổ mang → Diều hâu. Trong chuỗi thức ăn này, nhái là động vật tiêu thụ","trueAnswer": " bậc 3.","falseAnswer1": " bậc 1.","falseAnwser2": " bậc 2.","falseAnwer3": " bậc 4."},{"id": "3","question":"Muốn ghép cành đạt hiệu quả cao thì phải cắt bỏ hết lá ở cành ghép. Mục đích chủ yếu của việc cắt bỏ hết là để:","trueAnswer": " Loại bỏ sâu bệnh trên cành ghép.","falseAnswer1": " Tập trung nước nuôi các cành ghép.","falseAnwser2": " Tránh gió mưa làm lay cành ghép.","falseAnwer3": " Tiết kiệm chất dinh dưỡng cung cấp cho lá."},{"id": "4","question":"Thể đột biến nào sau đây có thể được hình thành do sự thụ tinh giữa giao tử đơn bội với giao tử lưỡng bội?","trueAnswer": " Thể tứ bội.","falseAnswer1": " Thể ba .","falseAnwser2": " Thể tam bội.","falseAnwer3": " Thể một"},{"id": "5   ","question":"Khi nói về quá trình phiên mã, phát biểu nào sau đây đúng?","trueAnswer": " Enzim xúc tác cho quá trình phiên mã là ADN pôlimeraza","falseAnswer1": " Trong quá trình phiên mã có sự tham gia của ribôxôm","falseAnwser2": " Quá trình phiên mã diễn ra theo nguyên tắc bổ sung và nguyên tắc bảo tồn","falseAnwer3": " Trong quá trình phiên mã, phân tử ARN được tổng hợp theo chiều 5`->3`"},{"id": "6","question":"Hiện tượng cá sấu há to miệng cho một loài chim “xỉa răng” hộ là biểu hiện quan hệ","trueAnswer": " cộng sinh","falseAnswer1": " Hợp tác","falseAnwser2": " kí sinh","falseAnwer3": " hội sinh"},{"id": "7","question":"Bộ ba đối mã (anticodon) của tARN vận chuyển acid amin metionin là:","trueAnswer": " 5`XAU 3`","falseAnswer1": " 5` AUG 3`","falseAnwser2": " 3` XAU 5`","falseAnwer3": " 3` AUG 5`"},{"id": "8","question":"Nhận định không đúng khi nói về vai trò của nitơ đối với cây xanh:","trueAnswer": " Thiếu nitơ cây sinh trưởng còi cọc, lá có màu vàng nhạt","falseAnswer1": " Nitơ là nguyên tố khoáng vi lượng trong cây.","falseAnwser2": " Nitơ tham gia điều tiết các quá trình trao đổi chất trong cơ thể thực vật.","falseAnwer3": " Nitơ tham gia cấu tạo nên các phân tử prôtêin, enzim, côenzim, axit nuclêic, diệp lục ..."},{"id": "9","question":"Trong hệ sinh thái, nhóm sinh vật nào sau đây có vai trò truyền năng lượng từ môi trường vô sinh vào quần xã sinh vật?","trueAnswer": " Sinh vật phân giải","falseAnswer1": " Sinh vật sản xuất","falseAnwser2": " Sinh vật tiêu thụ bậc 2","falseAnwer3": " Sinh vật tiêu thụ bậc 1"},{"id": "10","question":"Khi nói về điện thế nghỉ, phát biểu nào sau đây đúng?","trueAnswer": " Điện thế nghỉ là sự chênh lệch điện thế giữa hai bên màng tế bào khi không bị kích thích, phía trong màng tích điện dương, phía ngoài màng tích điện âm","falseAnswer1": " Điện thế nghỉ là điện thế giữa các điểm ở hai bên màng tế bào, khi tế bào bị kích thích","falseAnwser2": " Điện thế nghỉ là sự chênh lệch điện thế giữa hai bên màng tế bào khi không bị kích thích, phía trong màng tích điện âm, phía ngoài màng tích điện dương","falseAnwer3": " Điện thế nghỉ là sự chênh lệch điện thế giữa hai bên màng tế bào khi không bị kích thích, phía trong màng tích điện dương, phía ngoài màng tích đ"},{"id": "11   ","question":"Nguyên nhân nào sau đây có thể dẫn đến hạn hán sinh lý? ----------I. Trời nắng gắt kéo dài. ----------II. Cây bị ngập úng nước trong thời gian dài. ----------III. Rễ cây bị tổn thương hoặc bị nhiễm khuẩn. ----------IV. Cây bị thiếu phân ----------Số phương án đúng là","trueAnswer": " 3.","falseAnswer1": " 4.","falseAnwser2": " 1.","falseAnwer3": " 2."},{"id": "12","question":"Khi nói về quang hợp ở thực vật C4, những phát biểu nào sau đây đúng?----------(1) Chất nhận CO2 đầu tiên là RiDP. ----------(2) Sản phẩm cố định CO2 đầu tiên là AOA ----------(3) Thời gian diễn ra cố định CO2 vào ban ngày ----------(4) Thời gian cố định CO2 vào ban đêm ----------(5) Xảy ra ở lục lạp tế bào mô giậu và tế bào bao bó mạch ----------(6) Xảy ra ở lục nạp tế bào mô giậu ----------(7) Chất nhận CO2 đầu tiên là PEP ----------(8) Sản phẩm cố định CO2 đầu tiên là APG","trueAnswer": " (2), (4), (6), (7).","falseAnswer1": " (2), (4), (5), (7).","falseAnwser2": " (1), (3), (5), (8).","falseAnwer3": " (1), (3), (6), (8)."},{"id": "13","question":"Khi nói về các nhân tố bên trong ảnh hưởng đến sinh trường và phát triển của động vật, có bao nhiêu phát biểu sau đây đúng? ----------I. Ở người, thể vàng tiết ra hoocmôn sinh dục prôgestêrôn. ----------II. Ở nữ giới, hoocmôn LH có tác dụng làm trúng chín, rụng và tạo thể vàng ----------III. Ở nữ giới, hoocmôn FSH có vai trò kích thích nang trứng phát triển và tiết ra hoocmôn ơstrôgen. ----------IV. Ở nam giới, hoocmôn testostêrôn và FSH trực tiếp kích thích quá trình sinh tinh trùng","trueAnswer": " 3","falseAnswer1": " 1","falseAnwser2": " 2","falseAnwer3": " 4"},{"id": "14","question":"Đặc trưng nào sau đây là đặc trưng cơ bản của quần thể sinh vật?","trueAnswer": " Loài đặc trưng","falseAnswer1": " Tỉ lệ giới tính","falseAnwser2": " Loài ưu thế","falseAnwer3": " Thành phần loài"},{"id": "15   ","question":"Sản phẩm của giai đoạn hoạt hoá axit amin là:","trueAnswer": " Axit amin hoạt hoá.","falseAnswer1": " Phức hợp aa-tARN.","falseAnwser2": " Chuỗi polipeptit.","falseAnwer3": " Axit amin tự do."},{"id": "16","question":"Guanin dạng hiếm kết cặp không đúng trong tái bản sẽ gây","trueAnswer": " biến đổi cặp G-X thành cặp A-U","falseAnswer1": " biến đổi cặp G-X thành cặp A-T.","falseAnwser2": " biến đổi cặp G-X thành cặp T-A","falseAnwer3": " biến đổi cặp G-X thành cặp X-G."},{"id": "17","question":"Ở một loài bộ NST 2n=20. Theo lý thuyết số nhóm gen liên kết của loài này là","trueAnswer": " 20","falseAnswer1": " 10.","falseAnwser2": " 21","falseAnwer3": " 30"},{"id": "18","question":"Enzim ARN polimeraza chỉ khởi động được quá trình phiên mã khi tương tác được với vùng","trueAnswer": " vận hành.","falseAnswer1": " khởi động.","falseAnwser2": " điều hòa .","falseAnwer3": " mã hóa ."},{"id": "19","question":"Nitơ trong xác thực vật, động vật là dạng","trueAnswer": " nitơ phân tử tự do nhờ vi sinh vật cố định cây mới sử dụng được","falseAnswer1": " nitơ hữu cơ cây không hấp thu được .","falseAnwser2": " nitơ độc hại cho cây.","falseAnwer3": " nitơ muối khoáng cây hấp thu được ."},{"id": "20   ","question":"Vào những tháng mùa đông, tại các cánh đồng mía Cuba người ta thường bắn pháo hoa chiếu sáng khắp cánh đồng nhằm mục đích nào sau đây? (Biết rằng mía là cây ngày ngắn).","trueAnswer": " Kích thích mía ra hoa, giúp tăng năng suất và chất lượng mía .","falseAnswer1": " Ức chế mía ra hoa, giúp tăng năng suất và chất lượng mía .","falseAnwser2": " Xua đuổi các sinh vật phá hoại mía  .","falseAnwer3": " Tạo nhiệt độ ở mức thuận lợi cho mía phát triển."},{"id": "21","question":"Trong quá trình dịch mã, liên kết peptit đầu tiên được hình thành giữa:","trueAnswer": " hai axit amin kế nhau.","falseAnswer1": " axit amin mở đầu với axit amin thứ nhất.","falseAnwser2": " axit amin thứ nhất với axit amin thứ hai.","falseAnwer3": " hai axit amin cùng loại hay khác loại"},{"id": "22","question":"Động vật nào sau đây có hệ tuần hoàn hở?","trueAnswer": " Cá chép","falseAnswer1": " Chim bồ câu.","falseAnwser2": " Rắn hổ mang","falseAnwer3": " Châu chấu"},{"id": "23   ","question":"Ở cà độc dược 2n = 24. Số dạng đột biến thể ba được phát hiện ở loài này là","trueAnswer": " 24","falseAnswer1": " 12","falseAnwser2": " 66","falseAnwer3": " 25"},{"id": "24   ","question":"Các biện pháp điều khiển sự sinh trưởng và phát triển ở động vật và người là:","trueAnswer": " Cải tạo giống, chuyển đổi cơ cấu chăn nuôi, cải thiện chất lượng dân số.","falseAnswer1": " Cải tạo giống, cải thiện môi trường sống, cải thiện chất lượng dân số.","falseAnwser2": " Cải tạo giống, cải thiện môi trường sống, kế hoạch hóa gia đình.","falseAnwer3": " Chống ô nhiễm môi trường, thay đổi thức ăn, cải thiện chất lượng dân số."},{"id": "25","question":"Quá trình phiên mã ở vi khuẩn E.coli xảy ra trong","trueAnswer": " ribôxôm.","falseAnswer1": " ti thể.","falseAnwser2": " tế bào chất.","falseAnwer3": " nhân tế bào."},{"id": "26   ","question":"Tác nhân sinh học có thể gây đột biến gen là:","trueAnswer": " vi khuẩn","falseAnswer1": " virut hecpet.","falseAnwser2": " động vật nguyên sinh","falseAnwer3": " 5BU"},{"id": "27   ","question":"Một loài thực vật lưỡng bội có 12 nhóm gen liên kết. Do đột biến, ở một quần thể thuộc loài này đã xuất hiện hai thể đột biến khác nhau là thể bốn và thể tứ bội. Số lượng nhiễm sắc thể có trong một tế bào sinh dưỡng của thể bốn và thể tứ bội này lần lượt là","trueAnswer": " 28 và 48","falseAnswer1": " 14 và 24","falseAnwser2": " 26 và 48","falseAnwer3": " 16 và 24"},{"id": "28","question":"Trong các đặc trưng sau đây, đặc trưng nào là đặc trưng của quần xã sinh vật?","trueAnswer": " Số lượng cá thể cùng loài trên một đơn vị diện tích hay thể tích","falseAnswer1": " Nhóm tuổi","falseAnwser2": " Tỉ lệ giới tính","falseAnwer3": " Sự phân bố của các loài trong không gian"},{"id": "29","question":"Theo lí thuyết, phép lai nào sau đây cho đời con có kiểu gen phân li theo tỉ lệ 1 : 2 : 1 ?","trueAnswer": " Aabb x Aabb","falseAnswer1": " AaBb x aabb .","falseAnwser2": " AaBB x aabb .","falseAnwer3": " AaBB x aabb ."},{"id": "30","question":"Ý nào không đúng đối với phản xạ","trueAnswer": " Phản xạ chỉ có ở những sinh vật có hệ thần kinh.","falseAnswer1": " Phản xạ là khái niệm rộng hơn cảm ứng.","falseAnwser2": " Phản xạ được thực hiện nhờ cung phản xạ.","falseAnwer3": " Phản xạ được coi là một dạng điển hình của cảm ứng."},{"id": "31   ","question":"Ba tế bào sinh tinh của cơ thể có kiểu gen Aa \frac{B d}{b D} \frac{B d}{b D}","trueAnswer": " 8 loại giao tử với tỉ lệ 3:3:1:1:1:1:1:1","falseAnswer1": " 6 loại giao tử với tỉ lệ 3:3:2:2:1:1","falseAnwser2": " 4 loại giao tử với tỉ lệ 2:2:1:1","falseAnwer3": " 6 loại giao tử với tỉ lệ bằng nhau"},{"id": "32","question":"Loại axit nuclêic nào dưới đây mang bộ ba đối mã?","trueAnswer": " rARN","falseAnswer1": " tARN","falseAnwser2": " mARN","falseAnwer3": " ADN"},{"id": "33","question":"Dự đoán kết quả về kiểu hình của phép lai P: AaBb (vàng, trơn) x aaBb (xanh, nhăn)","trueAnswer": " 3 vàng, trơn: 3 vàng, nhăn: 1 xanh, trơn: 1 xanh, nhăn.","falseAnswer1": " 3 vàng, trơn: 3 xanh, trơn: 1 vàng, nhăn: 1 xanh, nhăn.","falseAnwser2": " 1 vàng, trơn: 1 vàng, nhăn: 1 xanh, trơn: 1 xanh, nhăn.","falseAnwer3": " 9 vàng, trơn: 3 vàng, nhăn: 3 xanh, trơn: 1 xanh, nhăn."},{"id": "34","question":"Tỷ lệ đực: cái ở ngỗng và vịt lại là 40:60 hay (2/3) vì","trueAnswer": " phân hóa kiểu sinh sống","falseAnswer1": " Do nhiệt độ môi trường","falseAnwser2": " do tập tính đa thê","falseAnwer3": " do tỷ lệ tử vong giữa 2 giới không đều"},{"id": "35   ","question":"Đối với vật nuôi, vào mùa có khí hậu lạnh thì sự sinh trưởng và phát triển chậm hơn mùa có khí hậu thích hợp. Nguyên nhân chủ yếu là vì:","trueAnswer": " Thân nhiệt giảm làm cho sự chuyển hóa, sinh sản giảm.","falseAnswer1": " Cơ thể mất nhiều năng lượng để duy trì thân nhiệt.","falseAnwser2": " Thân nhiệt giảm làm cho sự chuyển hóa trong cơ thể giảm làm hạn chế tiêu thụ năng lượng.","falseAnwer3": " Thân nhiệt giảm làm cho sự chuyển hóa trong cơ thể giảm, sinh sản tăng."},{"id": "36","question":"ARN được tổng hợp từ mạch nào của gen?","trueAnswer": " Từ cả hai mạch đơn.","falseAnswer1": " Khi thì từ mạch 1, khi thì từ mạch 2.","falseAnwser2": " Từ mạch mang mã gố","falseAnwer3": " Từ mạch có chiều 5`→ 3`"},{"id": "37   ","question":"Ở sâu bướm, hoocmôn ecdixơn có tác dụng sinh lí nào sau đây?","trueAnswer": " Gây lột xác ở sâu bướm.","falseAnswer1": " Kích thích quá trình rụng trứng và sinh sản.","falseAnwser2": " Ức chế quá trình rụng trứng và ức chế phát triển phôi.","falseAnwer3": " Gây lột xác ở sâu bướm, kích thích sâu biến thành nhộng và bướm."},{"id": "38","question":"Cơ thể mà tế bào sinh dưỡng đều thừa 2 nhiễm sắc thể trên 1 mỗi cặp NST tương đồng được gọi là","trueAnswer": " thể ba kép","falseAnswer1": " thể ba","falseAnwser2": " thể bốn","falseAnwer3": " thể tứ bội"},{"id": "39","question":"Cơ thể có kiểu gen nào dưới đây được gọi là thể dị hợp tử về hai cặp gen đang xét?","trueAnswer": " AaBb","falseAnswer1": " AaBB","falseAnwser2": " AABB","falseAnwer3": " Aabb"},{"id": "40","question":"Ở người, kiểu tóc do 1 gen gồm 2 alen (A, a) nằm trên NST thường. Một người đàn ông tóc xoăn lấy vợ cũng tóc xoăn, sinh lần thứ nhất được 1 trai tóc xoăn và lần thứ hai được 1 gái tóc thẳng. Xác suất họ sinh được 2 người con nêu trên là","trueAnswer": " 3/64.","falseAnswer1": " 1/4.","falseAnwser2": " 3/16.","falseAnwer3": " 3/32."}]';
final BiologyTopic4 =
    '[ {"id": "1   ","question":"Sự mở khí khổng ngoài vai trò thoát hơi nước cho cây, còn có ý nghĩa","trueAnswer": "A. Giúp lá nhận CO2 để quang hợp.","falseAnswer1": "B. Để khí oxi khuếch tán từ không khí vào lá.","falseAnwser2": " Tạo lực vận chuyển chất hữu cơ từ lá đến các cơ quan khác .","falseAnwer3": " Giúp lá dễ hấp thu ion khoáng từ rễ đưa lên."},{"id": "2","question":"Để loại khỏi nhiễm sắc thể những gen không mong muốn ở một số giống cây trồng, người ta có thể gây đột biến cấu trúc nhiễm sắc thể dạng","trueAnswer": " đảo đoạn.","falseAnswer1": "A. chuyển đoạn.","falseAnwser2": "B. mất đoạn nhỏ.","falseAnwer3": " lặp đoạn."},{"id": "3","question":"Khi nói về tiêu hóa của động vật đơn bào, phát biểu nào sau đây đúng?","trueAnswer": "B. Vừa có tiêu hóa cơ học, vừa có tiêu hóa hóa học","falseAnswer1": "A. Một số loài tiêu hóa nội bào, một số loài tiêu hóa ngoại bào","falseAnwser2": " Quá trình tiêu hóa diễn ra trong không bào tiêu hóa, sử dụng enzim từ bào quan lizôxôm","falseAnwer3": " Quá trình tiêu hóa thức ăn được diễn ra ở bào quan ti thể"},{"id": "4   ","question":"Khi nói về chu trình cacbon, phát biểu nào sau đây sai?","trueAnswer": "A. Không phải tất cả lượng cacbon của quần xã sinh vật được trao đổi liên tục theo vòng tuần hoàn kín","falseAnswer1": "B. Trong quần xã, hợp chất cacbon được trao đổi thông qua chuỗi và lưới thức ăn","falseAnwser2": " Khí CO2 trở lại môi trường hoàn toàn do hoạt động hô hấp của động vật","falseAnwer3": " Cacbon từ môi trường ngoài vào quần xã sinh vật chủ yếu thông qua quá trình quang hợp"},{"id": "5","question":"Ở một loài bộ NST 2n=20. Theo lý thuyết số nhóm gen liên kết của loài này là","trueAnswer": " 20","falseAnswer1": " 10.","falseAnwser2": " 21","falseAnwer3": " 30"},{"id": "6","question":"Một gen dài 3060 ăngstrong, trên mạch gốc của gen có 100 ađênin và 250 timin. Gen đó bị đột biến mất 1 cặp G - X thì số liên kết hiđrô của gen đó sau đột biến sẽ bằng:","trueAnswer": " 2347","falseAnswer1": "A. 2350","falseAnwser2": " 2353","falseAnwer3": "B. 2352"},{"id": "7","question":"Vùng điều hoà là vùng","trueAnswer": " mang tín hiệu khởi động và kiểm soát quá trình phiên mã","falseAnswer1": "A. quy định trình tự sắp xếp các axit amin trong phân tử prôtêin","falseAnwser2": "B. mang tín hiệu kết thúc phiên mã","falseAnwer3": " mang thông tin mã hoá các axit amin"},{"id": "8","question":"Khi một gen đa hiệu bị đột biến sẽ dẫn tới sự biến đổi","trueAnswer": "B. Ở một loạt tính trạng do nó chi phối.","falseAnswer1": "A. Ở toàn bộ kiểu hình của cơ thể.","falseAnwser2": " Ở một trong số tính trạng mà nó chi phối.","falseAnwer3": " Ở một tính trạng."},{"id": "9   ","question":"Một alen nào đó dù là có lợi cũng có thể bị loại bỏ hoàn toàn khỏi quần thể và một alen có hại cũng có thể trở nên phổ biến trong quần thể là do tác động của","trueAnswer": "A. Giao phối không ngẫu nhiên","falseAnswer1": "B. Chọn lọc tự nhiên","falseAnwser2": " Các yếu tố ngẫu nhiên","falseAnwer3": " Đột biến"},{"id": "10","question":"Phát biểu nào sau đây là đúng về hệ sinh thái?","trueAnswer": " Trong hệ sinh thái, hiệu suất sinh thái tăng dần qua mỗi bậc dinh dưỡng.","falseAnswer1": "A. Trong hệ sinh thái, năng lượng được sử dụng lại, còn vật chất thì không.","falseAnwser2": " Trong hệ sinh thái, nhóm loài cỏ sinh khối lớn nhất là sinh vật thuộc bậc dinh dưỡng cao nhất.","falseAnwer3": "B. Sự thất thoát năng lượng qua mỗi bậc dinh dưỡng trong hệ sinh thái là rất lớn."},{"id": "11","question":"Cơ thể có kiểu gen nào sau đây là cơ thể dị hợp tử về hai cặp gen đang xét?","trueAnswer": " AaBbD","falseAnswer1": "A. aabbDb .","falseAnwser2": " aabbd","falseAnwer3": "B. AaBbd"},{"id": "12","question":"Hoocmon Florigen kích thích sự ra hoa của cây được sinh ra ở:","trueAnswer": "B. Lá.","falseAnswer1": "A. Chồi nách.","falseAnwser2": " Đỉnh thân.","falseAnwer3": " Rễ."},{"id": "13","question":"Trong các hình thức sinh sản ở thực vật, ghép là phương pháp có đặc điểm ----------I. Cành ghép hoặc chồi ghép có đặc tính tốt mà con người mong muốn. ----------II. Chồi hoặc cành ghép phải đồng sinh học với gốc ghép (cùng loài, cùng giống) ----------III. Chất dinh dưỡng của gốc ghép sẽ nuôi cành ghép hoặc chồi ghép. ----------IV. Chất lượng hoa quả cũng như sức sống của cây ghép phải tốt hơn cành hoặc chồi ghép. ----------Số phương án đúng là:","trueAnswer": " 4","falseAnswer1": "A. 2","falseAnwser2": "B. 1","falseAnwer3": " 3"},{"id": "14   ","question":"Căn cứ vào nhu cầu về nguồn năng lượng và nguồn cacbon chủ yếu, người ta phân chia các hình thức dinh dưỡng ở vi sinh vật thành mấy kiểu?","trueAnswer": "A. 1.","falseAnswer1": "B. 2.","falseAnwser2": " 3.","falseAnwer3": " 4."},{"id": "15","question":"Thành phần cấu trúc nào sau đây trong cơ thể thực vật đảm bảo cho quá trình sinh trưởng sơ cấp của cơ thể thực vật?","trueAnswer": "B. Mô phân sinh đỉnh","falseAnswer1": "A. Mô dẫn","falseAnwser2": " Mô phân sinh bên","falseAnwer3": " Tầng sinh vỏ"},{"id": "16","question":"Có bao nhiêu đặc điểm sau đây là đặc điểm của hoocmon động vật?----------(1) Những chất hóa học do tuyến nội tiết tiết ra ngấm vào máu.----------(2) Được sản xuất ở một nơi và gây ra tác dụng sinh lí ở một nơi khác .----------(3) Mỗi loại hoocmon thường tác động lên một cơ quan đích nhất định.----------(4) Các loại hoocmon đều có bản chất prôtein.----------(5) Có hoạt tính sinh học cao và tác dụng đặc trưng cho loài","trueAnswer": "B. 4","falseAnswer1": "A. 5","falseAnwser2": " 3","falseAnwer3": " 2"},{"id": "17","question":"Một cơ thể thực vật có bộ nhiễm sắc thể 2n = 14, cơ thể này dị hợp tử về tất cả các gen. Giả sử khi giảm phân tạo giao tử, trong mỗi tế bào ở kì đầu giảm phân I chỉ xảy ra trao đổi chéo ở nhiều nhất là một cặp nhiễm sắc thể và nếu có trao đổi chéo thì xảy ra tại một điểm cố định trên mỗi cặp nhiễm sắc thể và nếu có trao đổi chéo thì chỉ xảy tại một điểm cố định trên mỗi cặp nhiễm sắc thể. Số loại giao tử tối đa có thể tạo ra từ cơ thể trên là","trueAnswer": " 256","falseAnswer1": "A. 1024","falseAnwser2": "B. 1792","falseAnwer3": " 896"},{"id": "18","question":"Cônsixin gây đột biến đa bội vì trong quá trình phân bào nó cản trở","trueAnswer": " nhiễm sắc thể tập trung trên mặt phẳng xích đạo của thoi vô sắc .","falseAnswer1": "A. việc tách tâm động của các nhiễm sắc thể kép.","falseAnwser2": " sự hình thành thoi vô sắc .","falseAnwer3": "B. màng tế bào phân chia ."},{"id": "19","question":"Tảo biển khi nở hoa gây ra nạn “thủy triều đỏ” ảnh hướng tới các sinh vật khác sống xung quanh. Hiện tượng này gọi là quan hệ","trueAnswer": "B. hợp tác","falseAnswer1": "A. hội sinh","falseAnwser2": " ức chế - cảm nhiễm","falseAnwer3": " cạnh tranh"},{"id": "20","question":"Khi nói về quá trình hút nước và vận chuyển nước của rễ cây, có bao nhiêu phát biểu sau đây đúng ?----------(1) Nước chỉ được vận chuyển từ tế bào lông hút vào mạch dẫn của rễ theo con đường tế bào – gian bào.----------(2) Nước chủ yếu được cây hút vào theo cơ chế vận chuyển chủ động cần nhiều năng lượng.----------(3) Sự vận chuyển nước thường diễn ra đồng thời với sự vận chuyển chất tan.----------(4) Tất cả các phân tử nước trước khi đi vào mạch dẫn của rễ đều phải đi qua tế bào chất của tế bào nội bì","trueAnswer": "B. 3","falseAnswer1": "A. 2","falseAnwser2": " 1","falseAnwer3": " 4"},{"id": "21","question":"Hoocmôn ra hoa có tên gọi là gì?","trueAnswer": "B. Carôtenôit","falseAnswer1": "A. Xitôkinin","falseAnwser2": " Florigen","falseAnwer3": " Phitôcrôm"},{"id": "22","question":"Khi nào thì cụm gen cấu trúc Z, Y, A trong operon Lac ở E.colikhông hoạt động?","trueAnswer": " Khi môi trường có nhiều lactose","falseAnswer1": "A. Khi trong tế bào không có lactose","falseAnwser2": "B. Khi môi trường có hoặc không có lactose","falseAnwer3": " Khi trong tế bào có lactose"},{"id": "23","question":"Ở sinh vật nhân thực, bộ ba nào sau đây mã hóa axit amin mêtiônin?","trueAnswer": "B. 5UUA3.","falseAnswer1": "A. 5UAA3.","falseAnwser2": " 3AUG5.","falseAnwer3": " 5AUG3."},{"id": "24","question":"Đạm hữu cơ được gọi là đạm khó tiêu hơn so với đạm vô cơ vì ----------I. Sau khi bón, đạm vô cơ chuyển sang trạng thái ion rất nhanh, cây có thể sử dụng ngay. ----------II. Đạm hữu cơ giàu năng lượng, cây khó có thể sử dụng ngay được . ----------III. Đạm hữu cơ cần có thời gian biến đổi để trở thành dạng ion, cây mới sử dụng được . ----------IV. Đạm vô cơ chứa các hoạt chất, kích thích cây sử dụng được ngay. ----------Số phương án đúng là","trueAnswer": " 4","falseAnswer1": "A. 1","falseAnwser2": " 3","falseAnwer3": "B. 2"},{"id": "25","question":"Vai trò của kali đối với thực vật là:","trueAnswer": " Chủ yếu giữ cân bằng nước và ion trong tế bào, hoạt hoá enzim, mở khí khổng.","falseAnswer1": "A. Thành phần của thành tế bào, màng tế bào, hoạt hoá enzim","falseAnwser2": " Thành phần của prôtêin và axít nucleic .","falseAnwer3": "B. Thành phần của axit nuclêôtit, ATP, phôtpholipit, côenzim; cần cho nở hoa, đậu quả, phát triển rễ."},{"id": "26","question":"Để khởi động cho quá trình phiên mã, enzim ARN polimeraza sẽ bám vào vùng nào sau đây trên gen cấu trúc:","trueAnswer": " Vùng kết thúc .","falseAnswer1": "A. Vùng khởi động","falseAnwser2": " Vùng phiên mã.","falseAnwer3": "B. Vùng điều hòa."},{"id": "27","question":"Phát biểu nào sau đây sai khi nói về tiêu hóa ở động vật?","trueAnswer": " Túi tiêu hóa không có sự chuyên hóa về chức năng như ống tiêu hóa","falseAnswer1": "A. Ở động vật có túi tiêu hóa, thức ăn được tiêu hóa cơ học trong túi tiêu hóa","falseAnwser2": " Ống tiêu hóa phân hóa thành các bộ phận khác nhau thực hiện các chức năng khác nhau như tiêu hóa cơ học, tiêu hóa hóa học, hấp thụ thức ăn","falseAnwer3": "B. Ở động vật có ống tiêu hóa, thức ăn được tiêu hóa ngoại bào"},{"id": "28   ","question":"Ở một loài thực vật xét 2 gen cùng nằm trên một cặp nhiễm sắc thể thường, mỗi gen đều có 2 alen và quy định một tính trạng; alen trội là trội hoàn toàn. Cho hai cơ thể dị hợp tử về hai cặp gen có kiểu gen giống nhau giao phấn với nhau, thu được F1. Biết không xảy ra đột biến, quá trình phát sinh giao tử đực và cái xảy ra hoán vị gen với tần số bằng nhau. Theo lí thuyết, có bao nhiên phát biểu sau đây đúng?----------I. Trong loài tối đa có 55 phép lai.----------II. Đời con F1 tỉ lệ cây có kiểu gen đồng hợp bằng tỉ lệ cây có kiểu gen dị hợp 2 cặp gen.----------III. Đời con F1 tỉ lệ cây có kiểu gen dị hợp tử 2 cặp gen đều chiếm tỉ lệ như nhau.----------IV. Đời con F1 tỉ lệ cây mang 2 tính trạng trội có kiểu gen đồng hợp bằng tỉ lệ cây mang 2 tính trạng lặn.","trueAnswer":{"id": "29","question":"Cây sinh trưởng tốt trên đất có nhiều mùn. Có bao nhiêu giải thích sau đây đúng? ----------I. Trong mùn có nhiều không khí. ----------II. Trong mùn có các hợp chất nito. ----------III. Trong mùn cây dễ hút nước hơn. ----------IV. Trong mùn chứa nhiều chất khoáng","trueAnswer": "B. 2","falseAnswer1": "A. 1","falseAnwser2": " 3","falseAnwer3": " 4"},{"id": "30","question":"Cho cây dị hợp tử về 2 cặp gen (P) tự thụ phấn, thu được F1. Cho biết mỗi gen qui định một tính trạng, các alen trội là trội hoàn toàn và không xảy ra đột biến. Theo lí thuyết, tỉ lệ kiểu hình ở F1 có thể là:","trueAnswer": " 1 : 1 : 1 : 1.","falseAnswer1": "A. 3 : 3 : 1 : 1.","falseAnwser2": " 19 : 19: 1 : 1.","falseAnwer3": "B. 1 : 2 : 1"},{"id": "31","question":"Dưới tác dụng của vi khuẩn phản nitrat hoá, nitrat sẽ bị chuyển hoá trực tiếp thành","trueAnswer": " Nitơ khí quyển","falseAnswer1": "A. Amôni","falseAnwser2": "B. Nitrit.","falseAnwer3": " Sunfat"},{"id": "32","question":"Theo lí thuyết, cơ thể có kiểu gen aaBB giảm phân tạo ra loại giao tử aB chiếm tỉ lệ","trueAnswer": " 100%.","falseAnswer1": "A. 50%.","falseAnwser2": " 25%.","falseAnwer3": "B. 15%."},{"id": "33","question":"Một gen có chiều dài 5100 Ao và có số nuclêôtit loại A bằng 2/3 số nuclêôtit khá Gen nhân đôi liên tiếp 5 lần. Số nuclêôtit mỗi loại môi trường cung cấp cho quá trình trên là:","trueAnswer": "B. A = T = 21000; G = X = 31500","falseAnswer1": "A. A = T = 31500 ; G = X = 21000","falseAnwser2": " A = T = 63.000 ; G = X = 42.000","falseAnwer3": " A = T = 18600; G = X = 27900"},{"id": "34   ","question":"Trong quá trình nhân đôi ADN, vì sao trên mỗi chạc tái bản (chạc chữ Y) có một mạch được tổng hợp liên tục còn mạch kia được tổng hợp gián đoạn?","trueAnswer": "A. Vì enzim ADN polimeraza chỉ tổng hợp mạch mới theo chiều 5→3","falseAnswer1": "B. Vì enzim ADN polimeraza chỉ tác dụng lên mạch khuôn có chiều 3→5","falseAnwser2": " Vì enzim ADN polimeraza chỉ tổng hợp mạch mới theo chiều 3→5","falseAnwer3": " Vì enzim ADN polimeraza chỉ tác dụng lên mạch khuôn có chiều 5→3"},{"id": "35","question":"Ở một loài bộ NST 2n=20. Theo lý thuyết số nhóm gen liên kết của loài này là","trueAnswer": " 20","falseAnswer1": " 10.","falseAnwser2": " 21","falseAnwer3": " 30"},{"id": "36","question":"Một quần thể động vật tại thời điểm thống kê có cấu trúc di truyền 0,7 AA: 0,1 Aa: 0,2aa tần số các alen trong quần thể lúc đó là","trueAnswer": " 0,75A; ,025a .","falseAnswer1": "A. 0,25A; ,075a .","falseAnwser2": " 0,55A; ,045a .","falseAnwer3": "B. 0,65A; ,035a ."},{"id": "37","question":"Động vật nào sau đây có quá trình trao đổi khí giữa cơ thể với môi trường diễn ra ở mang?","trueAnswer": " Giun tròn.","falseAnswer1": "A. Cá chép.","falseAnwser2": "B. Thỏ.","falseAnwer3": " Chim bồ câu."},{"id": "38","question":"Cá thể có kiểu gen AB/ab ; giảm phân xảy ra hoán vị gen với tần số f = 20% thì giao tử AB được tạo ra chiếm tỷ lệ:","trueAnswer": " 40%.","falseAnswer1": "A. 20%","falseAnwser2": " 100%","falseAnwer3": "B. 75%"},{"id": "14","question":"Ở một loài bộ NST 2n=20. Theo lý thuyết số nhóm gen liên kết của loài này là","trueAnswer": " 20","falseAnswer1": " 10.","falseAnwser2": " 21","falseAnwer3": " 30"},{"id": "40","question":"Theo Menđen, phép lai giữa 1 cá thể mang tính trạng trội với 1 cá thể lặn tương ứng được gọi là","trueAnswer": " lai phân tích.","falseAnswer1": "A. lai thuận - nghịch.","falseAnwser2": "B. lai khác dòng.","falseAnwer3": " lai cải tiến."}]';
final BiologyTopic5 =
    '[ {"id": "1","question":"Ở một loài thực vật, gen A qui định tính trạng hạt đỏ trội hoàn toàn so với gen a qui định tính trạng lặn hạt màu trắng. Trong một phép lai, nếu ở thế hệ F1 có tỉ lệ 35 cây hạt đỏ: 1 cây hạt trắng thì kiểu gen của các cây bố mẹ là:","trueAnswer": " A, B, C đúng.","falseAnswer1": " AAa x AAaa .","falseAnwser2": " AAaa x AAaa .","falseAnwer3": " AAa x AAa ."},{"id": "2   ","question":"Cho chuỗi thức ăn: Cây ngô → Sâu ăn lá ngô → Nhái → Rắn hổ mang → Diều hâu. Trong chuỗi thức ăn này, nhái là động vật tiêu thụ","trueAnswer": " bậc 3.","falseAnswer1": " bậc 1.","falseAnwser2": " bậc 2.","falseAnwer3": " bậc 4."},{"id": "3","question":"Muốn ghép cành đạt hiệu quả cao thì phải cắt bỏ hết lá ở cành ghép. Mục đích chủ yếu của việc cắt bỏ hết là để:","trueAnswer": " Loại bỏ sâu bệnh trên cành ghép.","falseAnswer1": " Tập trung nước nuôi các cành ghép.","falseAnwser2": " Tránh gió mưa làm lay cành ghép.","falseAnwer3": " Tiết kiệm chất dinh dưỡng cung cấp cho lá."},{"id": "4","question":"Thể đột biến nào sau đây có thể được hình thành do sự thụ tinh giữa giao tử đơn bội với giao tử lưỡng bội?","trueAnswer": " Thể tứ bội.","falseAnswer1": " Thể ba .","falseAnwser2": " Thể tam bội.","falseAnwer3": " Thể một"},{"id": "5 ","question":"Khi nói về quá trình phiên mã, phát biểu nào sau đây đúng?","trueAnswer": " Enzim xúc tác cho quá trình phiên mã là ADN pôlimeraza","falseAnswer1": " Trong quá trình phiên mã có sự tham gia của ribôxôm","falseAnwser2": " Quá trình phiên mã diễn ra theo nguyên tắc bổ sung và nguyên tắc bảo tồn","falseAnwer3": " Trong quá trình phiên mã, phân tử ARN được tổng hợp theo chiều 5->3"},{"id": "6","question":"Hiện tượng cá sấu há to miệng cho một loài chim “xỉa răng” hộ là biểu hiện quan hệ","trueAnswer": " cộng sinh","falseAnswer1": " Hợp tác","falseAnwser2": " kí sinh","falseAnwer3": " hội sinh"},{"id": "7","question":"Bộ ba đối mã (anticodon) của tARN vận chuyển acid amin metionin là:","trueAnswer": " 5 XAU 3","falseAnswer1": " 5 AUG 3","falseAnwser2": " 3 XAU 5","falseAnwer3": " 3 AUG 5"},{"id": "8","question":"Nhận định không đúng khi nói về vai trò của nitơ đối với cây xanh:","trueAnswer": " Thiếu nitơ cây sinh trưởng còi cọc, lá có màu vàng nhạt","falseAnswer1": " Nitơ là nguyên tố khoáng vi lượng trong cây.","falseAnwser2": " Nitơ tham gia điều tiết các quá trình trao đổi chất trong cơ thể thực vật.","falseAnwer3": " Nitơ tham gia cấu tạo nên các phân tử prôtêin, enzim, côenzim, axit nuclêic, diệp lụ.."},{"id": "9","question":"Trong hệ sinh thái, nhóm sinh vật nào sau đây có vai trò truyền năng lượng từ môi trường vô sinh vào quần xã sinh vật?","trueAnswer": " Sinh vật phân giải","falseAnswer1": " Sinh vật sản xuất","falseAnwser2": " Sinh vật tiêu thụ bậc 2","falseAnwer3": " Sinh vật tiêu thụ bậc 1"},{"id": "10","question":"Khi nói về điện thế nghỉ, phát biểu nào sau đây đúng?","trueAnswer": " Điện thế nghỉ là sự chênh lệch điện thế giữa hai bên màng tế bào khi không bị kích thích, phía trong màng tích điện dương, phía ngoài màng tích điện âm","falseAnswer1": " Điện thế nghỉ là điện thế giữa các điểm ở hai bên màng tế bào, khi tế bào bị kích thích","falseAnwser2": " Điện thế nghỉ là sự chênh lệch điện thế giữa hai bên màng tế bào khi không bị kích thích, phía trong màng tích điện âm, phía ngoài màng tích điện dương","falseAnwer3": " Điện thế nghỉ là sự chênh lệch điện thế giữa hai bên màng tế bào khi không bị kích thích, phía trong màng tích điện dương, phía ngoài màng tích đ"},{"id": "11   ","question":"Nguyên nhân nào sau đây có thể dẫn đến hạn hán sinh lý? ------------I. Trời nắng gắt kéo dài. ------------II. Cây bị ngập úng nước trong thời gian dài. ------------III. Rễ cây bị tổn thương hoặc bị nhiễm khuẩn. ------------IV. Cây bị thiếu phân ------------Số phương án đúng là","trueAnswer": " 3.","falseAnswer1": " 4.","falseAnwser2": " 1.","falseAnwer3": " 2."},{"id": "12","question":"Khi nói về quang hợp ở thực vật C4, những phát biểu nào sau đây đúng?------------(1) Chất nhận CO2 đầu tiên là RiDP. ------------(2) Sản phẩm cố định CO2 đầu tiên là AOA ------------(3) Thời gian diễn ra cố định CO2 vào ban ngày ------------(4) Thời gian cố định CO2 vào ban đêm ------------(5) Xảy ra ở lục lạp tế bào mô giậu và tế bào bao bó mạch ------------(6) Xảy ra ở lục nạp tế bào mô giậu ------------(7) Chất nhận CO2 đầu tiên là PEP ------------(8) Sản phẩm cố định CO2 đầu tiên là APG","trueAnswer": " (2), (4), (6), (7).","falseAnswer1": " (2), (4), (5), (7).","falseAnwser2": " (1), (3), (5), (8).","falseAnwer3": " (1), (3), (6), (8)."},{"id": "13","question":"Khi nói về các nhân tố bên trong ảnh hưởng đến sinh trường và phát triển của động vật, có bao nhiêu phát biểu sau đây đúng? ------------I. Ở người, thể vàng tiết ra hoocmôn sinh dục prôgestêrôn. ------------II. Ở nữ giới, hoocmôn LH có tác dụng làm trúng chín, rụng và tạo thể vàng ------------III. Ở nữ giới, hoocmôn FSH có vai trò kích thích nang trứng phát triển và tiết ra hoocmôn ơstrôgen. ------------IV. Ở nam giới, hoocmôn testostêrôn và FSH trực tiếp kích thích quá trình sinh tinh trùng","trueAnswer": " 3","falseAnswer1": " 1","falseAnwser2": " 2","falseAnwer3": " 4"},{"id": "14","question":"Đặc trưng nào sau đây là đặc trưng cơ bản của quần thể sinh vật?","trueAnswer": " Loài đặc trưng","falseAnswer1": " Tỉ lệ giới tính","falseAnwser2": " Loài ưu thế","falseAnwer3": " Thành phần loài"},{"id": "15   ","question":"Sản phẩm của giai đoạn hoạt hoá axit amin là:","trueAnswer": " Axit amin hoạt hoá.","falseAnswer1": " Phức hợp aa-tARN.","falseAnwser2": " Chuỗi polipeptit.","falseAnwer3": " Axit amin tự do."},{"id": "16","question":"Guanin dạng hiếm kết cặp không đúng trong tái bản sẽ gây","trueAnswer": " biến đổi cặp G-X thành cặp A-U","falseAnswer1": " biến đổi cặp G-X thành cặp A-T.","falseAnwser2": " biến đổi cặp G-X thành cặp T-A","falseAnwer3": " biến đổi cặp G-X thành cặp X-G."},{"id": "17","question":"Ở một loài bộ NST 2n=20. Theo lý thuyết số nhóm gen liên kết của loài này là","trueAnswer": " 20","falseAnswer1": " 10.","falseAnwser2": " 21","falseAnwer3": " 30"},{"id": "18","question":"Enzim ARN polimeraza chỉ khởi động được quá trình phiên mã khi tương tác được với vùng","trueAnswer": " vận hành.","falseAnswer1": " khởi động.","falseAnwser2": " điều hòa .","falseAnwer3": " mã hóa ."},{"id": "19","question":"Nitơ trong xác thực vật, động vật là dạng","trueAnswer": " nitơ phân tử tự do nhờ vi sinh vật cố định cây mới sử dụng được","falseAnswer1": " nitơ hữu cơ cây không hấp thu đượ","falseAnwser2": " nitơ độc hại cho cây.","falseAnwer3": " nitơ muối khoáng cây hấp thu được"},{"id": "20   ","question":"Vào những tháng mùa đông, tại các cánh đồng mía Cuba người ta thường bắn pháo hoa chiếu sáng khắp cánh đồng nhằm mục đích nào sau đây? (Biết rằng mía là cây ngày ngắn).","trueAnswer": " Kích thích mía ra hoa, giúp tăng năng suất và chất lượng mía .","falseAnswer1": " Ức chế mía ra hoa, giúp tăng năng suất và chất lượng mía .","falseAnwser2": " Xua đuổi các sinh vật phá hoại mía .","falseAnwer3": " Tạo nhiệt độ ở mức thuận lợi cho mía phát triển."},{"id": "21","question":"Trong quá trình dịch mã, liên kết peptit đầu tiên được hình thành giữa:","trueAnswer": " hai axit amin kế nhau.","falseAnswer1": " axit amin mở đầu với axit amin thứ nhất.","falseAnwser2": " axit amin thứ nhất với axit amin thứ hai.","falseAnwer3": " hai axit amin cùng loại hay khác loại"},{"id": "22","question":"Động vật nào sau đây có hệ tuần hoàn hở?","trueAnswer": " Cá chép","falseAnswer1": " Chim bồ câu.","falseAnwser2": " Rắn hổ mang","falseAnwer3": " Châu chấu"},{"id": "23   ","question":"Ở cà độc dược 2n = 24. Số dạng đột biến thể ba được phát hiện ở loài này là","trueAnswer": " 24","falseAnswer1": " 12","falseAnwser2": " 66","falseAnwer3": " 25"},{"id": "24   ","question":"Các biện pháp điều khiển sự sinh trưởng và phát triển ở động vật và người là:","trueAnswer": " Cải tạo giống, chuyển đổi cơ cấu chăn nuôi, cải thiện chất lượng dân số.","falseAnswer1": " Cải tạo giống, cải thiện môi trường sống, cải thiện chất lượng dân số.","falseAnwser2": " Cải tạo giống, cải thiện môi trường sống, kế hoạch hóa gia đình.","falseAnwer3": " Chống ô nhiễm môi trường, thay đổi thức ăn, cải thiện chất lượng dân số."},{"id": "25","question":"Quá trình phiên mã ở vi khuẩn E.coli xảy ra trong","trueAnswer": " ribôxôm.","falseAnswer1": " ti thể.","falseAnwser2": " tế bào chất.","falseAnwer3": " nhân tế bào."},{"id": "26   ","question":"Tác nhân sinh học có thể gây đột biến gen là:","trueAnswer": " vi khuẩn","falseAnswer1": " virut hecpet.","falseAnwser2": " động vật nguyên sinh","falseAnwer3": " 5BU"},{"id": "27   ","question":"Một loài thực vật lưỡng bội có 12 nhóm gen liên kết. Do đột biến, ở một quần thể thuộc loài này đã xuất hiện hai thể đột biến khác nhau là thể bốn và thể tứ bội. Số lượng nhiễm sắc thể có trong một tế bào sinh dưỡng của thể bốn và thể tứ bội này lần lượt là","trueAnswer": " 28 và 48","falseAnswer1": " 14 và 24","falseAnwser2": " 26 và 48","falseAnwer3": " 16 và 24"},{"id": "28","question":"Trong các đặc trưng sau đây, đặc trưng nào là đặc trưng của quần xã sinh vật?","trueAnswer": " Số lượng cá thể cùng loài trên một đơn vị diện tích hay thể tích","falseAnswer1": " Nhóm tuổi","falseAnwser2": " Tỉ lệ giới tính","falseAnwer3": " Sự phân bố của các loài trong không gian"},{"id": "29","question":"Theo lí thuyết, phép lai nào sau đây cho đời con có kiểu gen phân li theo tỉ lệ 1 : 2 : 1 ?","trueAnswer": " Aabb x Aabb","falseAnswer1": " AaBb x aabb .","falseAnwser2": " AaBB x aabb .","falseAnwer3": " AaBB x aabb ."},{"id": "30","question":"Ý nào không đúng đối với phản xạ","trueAnswer": " Phản xạ chỉ có ở những sinh vật có hệ thần kinh.","falseAnswer1": " Phản xạ là khái niệm rộng hơn cảm ứng.","falseAnwser2": " Phản xạ được thực hiện nhờ cung phản xạ.","falseAnwer3": " Phản xạ được coi là một dạng điển hình của cảm ứng."},{"id": "31   ","question":"Ba tế bào sinh tinh của cơ thể có kiểu gen Aa \frac{B d}{b D} \frac{B d}{b D}","trueAnswer": " 8 loại giao tử với tỉ lệ 3:3:1:1:1:1:1:1","falseAnswer1": " 6 loại giao tử với tỉ lệ 3:3:2:2:1:1","falseAnwser2": " 4 loại giao tử với tỉ lệ 2:2:1:1","falseAnwer3": " 6 loại giao tử với tỉ lệ bằng nhau"},{"id": "32","question":"Loại axit nuclêic nào dưới đây mang bộ ba đối mã?","trueAnswer": " rARN","falseAnswer1": " tARN","falseAnwser2": " mARN","falseAnwer3": " ADN"},{"id": "33","question":"Dự đoán kết quả về kiểu hình của phép lai P: AaBb (vàng, trơn) × aaBb (xanh, nhăn)","trueAnswer": " 3 vàng, trơn: 3 vàng, nhăn: 1 xanh, trơn: 1 xanh, nhăn.","falseAnswer1": " 3 vàng, trơn: 3 xanh, trơn: 1 vàng, nhăn: 1 xanh, nhăn.","falseAnwser2": " 1 vàng, trơn: 1 vàng, nhăn: 1 xanh, trơn: 1 xanh, nhăn.","falseAnwer3": " 9 vàng, trơn: 3 vàng, nhăn: 3 xanh, trơn: 1 xanh, nhăn."},{"id": "34","question":"Tỷ lệ đực: cái ở ngỗng và vịt lại là 40:60 hay (2/3) vì","trueAnswer": " phân hóa kiểu sinh sống","falseAnswer1": " Do nhiệt độ môi trường","falseAnwser2": " do tập tính đa thê","falseAnwer3": " do tỷ lệ tử vong giữa 2 giới không đều"},{"id": "35   ","question":"Đối với vật nuôi, vào mùa có khí hậu lạnh thì sự sinh trưởng và phát triển chậm hơn mùa có khí hậu thích hợp. Nguyên nhân chủ yếu là vì:","trueAnswer": " Thân nhiệt giảm làm cho sự chuyển hóa, sinh sản giảm.","falseAnswer1": " Cơ thể mất nhiều năng lượng để duy trì thân nhiệt.","falseAnwser2": " Thân nhiệt giảm làm cho sự chuyển hóa trong cơ thể giảm làm hạn chế tiêu thụ năng lượng.","falseAnwer3": " Thân nhiệt giảm làm cho sự chuyển hóa trong cơ thể giảm, sinh sản tăng."},{"id": "36","question":"ARN được tổng hợp từ mạch nào của gen?","trueAnswer": " Từ cả hai mạch đơn.","falseAnswer1": " Khi thì từ mạch 1, khi thì từ mạch 2.","falseAnwser2": " Từ mạch mang mã gố","falseAnwer3": " Từ mạch có chiều 5→ 3"},{"id": "37   ","question":"Ở sâu bướm, hoocmôn ecdixơn có tác dụng sinh lí nào sau đây?","trueAnswer": " Gây lột xác ở sâu bướm.","falseAnswer1": " Kích thích quá trình rụng trứng và sinh sản.","falseAnwser2": " Ức chế quá trình rụng trứng và ức chế phát triển phôi.","falseAnwer3": " Gây lột xác ở sâu bướm, kích thích sâu biến thành nhộng và bướm."},{"id": "38","question":"Cơ thể mà tế bào sinh dưỡng đều thừa 2 nhiễm sắc thể trên 1 mỗi cặp NST tương đồng được gọi là","trueAnswer": " thể ba kép","falseAnswer1": " thể ba","falseAnwser2": " thể bốn","falseAnwer3": " thể tứ bội"},{"id": "39","question":"Cơ thể có kiểu gen nào dưới đây được gọi là thể dị hợp tử về hai cặp gen đang xét?","trueAnswer": " AaBb","falseAnswer1": " AaBB","falseAnwser2": " AABB","falseAnwer3": " Aabb"},{"id": "40","question":"Ở người, kiểu tóc do 1 gen gồm 2 alen (A, a) nằm trên NST thường. Một người đàn ông tóc xoăn lấy vợ cũng tóc xoăn, sinh lần thứ nhất được 1 trai tóc xoăn và lần thứ hai được 1 gái tóc thẳng. Xác suất họ sinh được 2 người con nêu trên là","trueAnswer": " 3/64.","falseAnswer1": " 1/4.","falseAnwser2": " 3/16.","falseAnwer3": " 3/32."}]';
final BiologyTopic6 =
    '[{"id": "1","question":"Ở một loài bộ NST 2n=20. Theo lý thuyết số nhóm gen liên kết của loài này là","trueAnswer": " 20","falseAnswer1": " 10.","falseAnwser2": " 21","falseAnwer3": " 30"},{"id": "2   ","question":"Trong một quần thể giao phối, alen A bị đột biến thành alen a, alen b bị đột biến thành alen B, alen D bị đột biến thành alen  Các alen trội là trội hoàn toàn và không có đột biến gây chết. Kiểu gen nào sau đây của thể đột biến?","trueAnswer": " AabbDd","falseAnswer1": " AabbDd","falseAnwser2": " AabbDD","falseAnwer3": " AaBbdd"},{"id": "3","question":"Phát biểu nào sau đây không đúng khi nói về mối quan hệ giữa các loài trong quần xã sinh vật?","trueAnswer": " Quan hệ cạnh tranh giữa các loài trong quần xã được xem là một trong những động lực của quá trình tiến hoá","falseAnswer1": " Mối quan hệ giữa vật chủ - vật kí sinh là sự biến tướng của quan hệ con mồi - vật ăn thịt","falseAnwser2": " Trong tiến hoá, các loài gần nhau về nguồn gốc thưởng hướng đến sự phân li về ổ sinh thái của mình","falseAnwer3": " Những loài cùng sử dụng một nguồn thức ăn không thể chung sống trong cùng một sinh cảnh"},{"id": "4","question":"Phân tử ADN liên kết với prôtêin mà chủ yếu là histon đã tạo nên cấu trúc đặc hiệu, cấu trúc này chỉ phát hiện ở tế bào","trueAnswer": " Virut","falseAnswer1": " Nấm","falseAnwser2": " Vi khuẩn","falseAnwer3": " Thể ăn khuẩn"},{"id": "5","question":"Trên mạch gốc của một gen không phân mảnh có 200 ađênin, 350 timin, 350 guanin, 250 xitôzin. Gen phiên mã tạo ra mARN số nuclêôtit mỗi loại của phân tử mARN là","trueAnswer": " 200A, 250X, 350U, 350G.","falseAnswer1": " 350A, 350X, 200U, 250G","falseAnwser2": " 200A, 350X, 350U, 250G.","falseAnwer3": " 200A, 250X, 350U, 350G."},{"id": "6","question":"Khi nói về sự phân bố cá thể trong không gian của quần xã, phát biểu sau đây sai?","trueAnswer": " Trong hệ sinh thái rừng mưa nhiệt đới, kiểu phân bố theo chiều thẳng đứng chỉ gặp ở thực vật mà không gặp ở động vật.","falseAnswer1": " Nhìn chung, sự phân bố cá thể trong tự nhiên có xu hướng làm giảm bớt mức độ cạnh tranh giữa các loài và nâng cao mức độ sử dụng nguồn sống của môi trường.","falseAnwser2": " Nhìn chung, sinh vật phân bố theo chiều ngang thường tập trung nhiều ở vùng có điều kiện sống thuận lợi.","falseAnwer3": " Sự phân bố cá thể trong không gian của quần xã tùy thuộc vào nhu cầu sống của từng loài"},{"id": "7   ","question":"Người ta làm thí nghiệm: Ở trong hộp kín có một lỗ tròn, cây mọc trong đó, thấy ngọn cây vươn về phía có ánh sáng là do sự phân bố:","trueAnswer": " Gibêrelin","falseAnswer1": " Auxin","falseAnwser2": " Xitôkinin","falseAnwer3": " Êtilen"},{"id": "8","question":"Trao đổi đoạn không cân giữa 2 crômatit trong cặp tương đồng gây hiện tượng","trueAnswer": " Đảo đoạn.","falseAnswer1": " Chuyển đoạn.","falseAnwser2": " Hoán vị gen.","falseAnwer3": " Lặp đoạn và mất đoạn"},{"id": "9   ","question":"Trong nuôi cấy mô ở thực vật, muốn chồi mọc nhanh và khỏe, người ta xử lí tỉ lệ các phitohoocmon như sau:","trueAnswer": " Tỉ lệ xitokinin cao hơn auxin","falseAnswer1": " Tỉ lệ auxin cao hơn xitokinin","falseAnwser2": " Tỉ lệ xitokinin cao hơn axit abxixic","falseAnwer3": " Tỉ lệ axit abxixic cao hơn xitokinin"},{"id": "10","question":"Biện pháp nào sau đây không có tác dụng bảo vệ tài nguyên rừng","trueAnswer": " xây dựng hệ thống các khu bảo vệ thiên nhiên","falseAnswer1": " ngăn chặn thực hiện nạn phá rừng, tích cực trồng rừng","falseAnwser2": " vận động đồng bào dân tộc sống trong rừng định canh, định cư","falseAnwer3": " chống xói mòn, khô hạn, ngập úng và chống mặn cho đất"},{"id": "11","question":"Trong rừng mưa nhiệt đới, những cây thân gỗ có chiều cao vượt lên tầng trên của tán rừng thuộc nhóm thực vật:","trueAnswer": " chịu nóng.","falseAnswer1": " ưa bóng và chịu hạn.","falseAnwser2": " ưa bóng.","falseAnwer3": " ưa sáng."},{"id": "12","question":"Hổ, báo bò sát đất đến gần con mồi rồi rượt đuổi cắn vào cổ con mồi là tập tính:","trueAnswer": " Tập tính sinh sản","falseAnswer1": " Tập tính kiếm ăn","falseAnwser2": " Tập tính di cư","falseAnwer3": " Tập tính bảo vệ lãnh thổ"},{"id": "13","question":"Hiện tượng nào sau đây dẫn đến sự mất cân bằng nước trong cây?","trueAnswer": " Cây thoát nước ít hơn hút nướ","falseAnswer1": " Rễ cây hút nước quá ít.","falseAnwser2": " Cây thoát hơi nước nhiều.","falseAnwer3": " Cây hút nước ít hơn thoát hơi nước"},{"id": "14   ","question":"Ở người, tính trạng có túm lông trên tai di truyền","trueAnswer": " thẳng theo bố","falseAnswer1": " chéo giới","falseAnwser2": " độc lập với giới tính","falseAnwer3": " theo dòng mẹ"},{"id": "15","question":"Tập hợp các cơ quan, bộ phận của cơ thể cùng thực hiện một chức năng gọi là:","trueAnswer": " Hệ cơ quan","falseAnswer1": " Đại phân tử","falseAnwser2": " Bào quan","falseAnwer3": " Mô"},{"id": "16","question":"Quang hợp không có vai trò nào sau đây?","trueAnswer": " Điều hòa tỉ lệ khí O2 / Co2 của khí quyển.","falseAnswer1": " Tổng hợp gluxit, các chất hữu cơ và giải phóng oxi.","falseAnwser2": " Oxi hóa các hợp chất hữu cơ để giải phóng năng lượng.","falseAnwer3": " Biến đổi năng lượng ánh sáng thành năng lượng hóa họ"},{"id": "17   ","question":"Dùng cônsixin để xử lí các hợp tử lưỡng bội có kiểu gen Aa thu được các thể tứ bội. Cho các thể tứ bội trên giao phấn với nhau, trong trường hợp các cây bố mẹ giảm phân bình thường, tính theo lí thuyết tỉ lệ phân li kiểu gen ở đời con là:","trueAnswer": " 1AAAA : 4AAAa : 6AAaa : 4Aaaa : 1aaaa .","falseAnswer1": " 1AAAA : 8AAAa:18AAaa :8Aaaa :1aaaa","falseAnwser2": " 1AAAA : 8AAAa : 18Aaaa : 8AAaa : 1aaaa","falseAnwer3": " 1AAAA : 8AAaa :18AAAa :8Aaaa :1aaaa"},{"id": "18","question":"Phân tử ADN liên kết với prôtêin mà chủ yếu là histon đã tạo nên cấu trúc đặc hiệu, cấu trúc này không thể phát hiện ở tế bào","trueAnswer": " vi khuẩn.","falseAnswer1": " ruồi giấm.","falseAnwser2": " tảo lụ","falseAnwer3": " sinh vật nhân thự"},{"id": "19","question":"Sinh sản bằng bào tử có ở những ngành thực vật nào sau đây?","trueAnswer": " Quyết, hạt trần","falseAnswer1": " Rêu, hạt trần","falseAnwser2": " Quyết, hạt kín","falseAnwer3": " Rêu, quyết"},{"id": "20","question":"Một loài thực vật, gen A: cây cao, gen a : cây thấp; gen B: quả đỏ. gen b : quả trắng. Cho cây có kiểu gen Ab/aB giao phấn với cây có kiểu gen Ab/a Biết rằng cấu trúc nhiễm sắc thể của 2 cây không thay đổi trong giảm phân, tỉ lệ kiểu hình ở F1 là:","trueAnswer": " 1 cây cao, quả trắng : 2 cây cao, quả đỏ : 1 cây thấp, quả đỏ","falseAnswer1": " 1 cây cao, quả đỏ : 1 cây cao, quả trắng : 1 cây thấp, quả đỏ : 1 cây thấp, quả trắng.","falseAnwser2": " 1 cây cao, quả đỏ : 1 cây thấp, quả trắng","falseAnwer3": " 3 cây cao, quả trắng : 1 cây thấp, quả đỏ"},{"id": "21","question":"Phát biểu nào sau đây KHÔNG chính xác khi nói về cảm ứng ở động vật đa bào?","trueAnswer": " Mức độ phát triển của hệ thần kinh càng cao, số lượng các phản xạ có điều kiện và khả năng học tập của động vật càng nhiều","falseAnswer1": " Các động vật có hệ thần kinh dạng ống có sự tiến hóa của não bộ thành 5 phần bao gồm: bán cầu đại não trái, bán cầu đại não phải, não giữa, hành não và tiểu não","falseAnwser2": " Động vật có hệ thần kinh dạng chuỗi hạch phản ứng lại kích thích theo nguyên tắc phản xạ, hầu hết phản xạ của chúng là phản xạ không điều kiện","falseAnwer3": " Các loài động vật thuộc lớp côn trùng đều có não bộ."},{"id": "22","question":"Ở một loài thực vật, A quy định hoa đỏ trội hoàn toàn so với a quy định hoa trắng. Sử dụng hóa chất cônsixin tác động lên quá trình giảm phân tạo giao tử đực và cái của thế hệ P. Thực hiện phép lai P:","trueAnswer": " 2","falseAnswer1": "----------♀Aa x ♂aa thu được F1. Các cây F1 giao phấn ngẫu nhiên, thu được F2. Biết rằng chỉ phát sinh đột biến trong quá trình giảm phân 1 tạo ra giao tử 2n, thể tam bội không có khả năng sinh sản. Theo lí thuyết, có bao nhiêu phát biểu sau đây đúng?----------I. F1 có tối đa 5 loại kiểu gen.----------II. F2 có tối đa 9 loại kiểu gen.----------III. F1 có 100% kiểu hình hoa đỏ.!IV. F2 có 6 loại kiểu gen quy định kiểu hình hoa đỏ","falseAnwser2": " 1","falseAnwer3": " 3"},{"id": "23   ","question":"Khi nói về đột biến gen, phát biểu nào sau đây không đúng?","trueAnswer": " Đột biến gen có thể có lợi, có hại hoặc trung tính đối với thể đột biến","falseAnswer1": " Phần lớn đột biến gen xảy ra trong quá trình nhân đôi ADN","falseAnwser2": " Đột biến gen là nguồn nguyên liệu sơ cấp chủ yếu của quá trình tiến hóa","falseAnwer3": " Phần lớn đột biến điểm là dạng đột biến mất một cặp nucleotit"},{"id": "24   ","question":"Hầu hết cây trồng nhiệt đới quang hợp tốt nhất ở nhiệt độ 20-30°C, khi nhiệt độ xuống dưới 0°C và cao hơn 40°C, cây ngừng quang hợp. Kết luận đúng là khoảng nhiệt độ ----------1. 20 - 30°C được gọi là giới hạn sinh thái ----------2. 20 - 30°C được gọi là khoảng thuận lợi ----------3. 0- 40°C được gọi là giới hạn sinh thái ----------4. 0- 40°C được gọi là khoảng chống chịu ----------5. 0°C gọi là giói hạn dưới, 40°C gọi là giới hạn trên.","trueAnswer": " 1,2,3.","falseAnswer1": " 2,3,5.","falseAnwser2": " 1,4,5.","falseAnwer3": " 3,4,5."},{"id": "25","question":"Đột biến gen lặn sẽ biểu hiện trên kiểu hình","trueAnswer": " thành kiểu hình ngay ở thế hệ sau","falseAnswer1": " khi ở trạng thái dị hợp tử và đồng hợp tử","falseAnwser2": " chỉ ở một phần cơ thể mang đột biến","falseAnwer3": " khi ở trạng thái đồng hợp tử"},{"id": "26","question":"Khi nói đến dòng mạch rây trong cây, phát biểu nào sau đây đúng?","trueAnswer": " Vận chuyển ion khoáng từ đất → mạch rây của rễ → mạch rây trong thân → lá và các bộ phận khác","falseAnswer1": " Vận chuyển nước từ đất → mạch rây của rễ → mạch rây trong thân → lá và các bộ phận khác","falseAnwser2": " Vận chuyển nước và ion khoáng từ đất → mạch rây của rễ → mạch rây trong thân → lá và các bộ phận khác","falseAnwer3": " Vận chuyển đường saccarozơ, các axit amin, hoocmon thực vật… từ lá đến mạch rây của thân → tế bào của cơ quan chứa (rể…)"},{"id": "27","question":"Ở một loài bộ NST 2n=20. Theo lý thuyết số nhóm gen liên kết của loài này là","trueAnswer": " 20","falseAnswer1": " 10.","falseAnwser2": " 21","falseAnwer3": " 30"},{"id": "28","question":"Sắc tố nào tham gia trực tiếp chuyển hóa năng lượng mặt trời thành ATP, NADPH trong quang hợp?","trueAnswer": " Diệp lục a .","falseAnswer1": " Diệp lục a, ","falseAnwser2": " Diệp lục ","falseAnwer3": " Diệp lục a, b và carotenoit."},{"id": "29","question":"Nước không có vai trò nào sau đây đối với đời sống thực vật? ----------I. Quyết định sự phân bố thực vật trên Trái Đất ----------II. Là thành phần bắt buộc của bất kì tế bào sống nào ----------III. Là dung môi hòa tan muối khoáng và các hợp chất hữu cơ. ----------IV. Là nguyên liệu tham gia các phản ứng trao đổi chất. ----------V. Đảm bảo cho sự thụ tinh kép xảy ra . ----------VI. Điều hòa nhiệt độ cơ thể. ----------VII. Tạo sức căng bề mặt của lá, làm lá cứng cáp. ----------VIII. Kết hợp với CO2 tạo H20CO3, kích thích quang hợp xảy ra . ----------Số phương án đúng là","trueAnswer": " 2.","falseAnswer1": " 1.","falseAnwser2": " 0.","falseAnwer3": " 3."},{"id": "30","question":"Trẻ em chậm lớn hoặc ngừng lớn, chịu lạnh kém, não ít nếp nhắn, trí tuệ thấp là do cơ thể không đủ hoocmôn","trueAnswer": " sinh trưởng","falseAnswer1": " ơstrôgen","falseAnwser2": " tirôsin","falseAnwer3": " testostêrôn"},{"id": "31","question":"Sắc tố nào sau đây thuộc nhóm sắc tố chính?","trueAnswer": " Diệp lục a và diệp lục b","falseAnswer1": " Diệp lục a và carôten","falseAnwser2": " Diệp lục a và xantôphyl","falseAnwer3": " Diệp lục a và phicôbilin"},{"id": "32   ","question":"Kiểu phân bố nào là phổ biến nhất trong tự nhiên?","trueAnswer": " Phân bố theo nhóm","falseAnswer1": " Phân bố ngẫu nhiên","falseAnwser2": " Phân bố đồng đều","falseAnwer3": " Phân bố theo độ tuổi"},{"id": "33","question":"Khi nói về quá trình cảm ứng ở thực vật, cho các phát biểu sau đây: ----------I. Phản ứng hướng sáng của cây giúp cây tìm nguồn sáng để tăng cường quá trình quang hợp ở thực vật. ----------II. Phản ứng của cây đối với kích thích từ một phía của trọng lực gọi là phản ứng sinh trưởng vì sự uốn cong xảy ra tại miền sinh trưởng dãn dài của tế bào thân và rễ. ----------III. Sự vận chuyển nước từ một nửa thể gối gốc lá cây trinh nữ vào trong thân khiến lá chét ép vào cuống lá và lá khép lại. ----------IV. Sự gia tăng hàm lượng nước trong tế bào bảo vệ lỗ khí làm tế bào trương lên và lỗ khí đóng lại. ----------Số phát biểu chính xác là:","trueAnswer": " 3","falseAnswer1": " 1","falseAnwser2": " 1","falseAnwer3": " 4"},{"id": "34","question":"Ở một đậu Hà Lan, xét 2 cặp alen trên 2 cặp nhiễm sắc thể tương đồng; Alen A: qui định hạt vàng, alen a: qui định hạt xanh; alen B: qui định hạt trơn, alen b: qui định hạt nhăn. Dự đoán kết quả về kiểu hình của phép lai P: AaBB x AaB","trueAnswer": " 3 vàng, trơn: 1 vàng, nhăn.","falseAnswer1": " 3 vàng, nhăn: 1 xanh, trơn.","falseAnwser2": " 1 vàng, trơn: 1 xanh, trơn.","falseAnwer3": " 3 vàng, trơn: 1 xanh, trơn."},{"id": "35","question":"Thế nước của cơ quan nào trong cây là thấp nhất?","trueAnswer": " Mạch gỗ ở thân.","falseAnswer1": " Lông hút ở rễ","falseAnwser2": " Cành cây.","falseAnwer3": " Lá cây"},{"id": "36","question":"Giả sử năng lượng đồng hoá của các sinh vật dị dưỡng trong một chuỗi thức ăn như sau:----------Sinh vật tiêu thụ bậc 1: 1 500 000 Kcal. Sinh vật tiêu thụ bậc 2: 180 000 Kcal.----------Sinh vật tiêu thụ bậc 3: 18 000 Kcal. Sinh vật tiêu thụ bậc 4: 1 620 Kcal.----------Hiệu suất sinh thái giữa bậc dinh dưỡng cấp 3 với bậc dinh dưỡng cấp 2 và giữa bậc dinh dưỡng cấp 4 với bậc dinh dưỡng cấp 3 trong chuỗi thức ăn trên lần lượt là","trueAnswer": " 10% và 9%.","falseAnswer1": " 12% và 10%.","falseAnwser2": " 10% và 12%.","falseAnwer3": " 9% và 10%."},{"id": "37","question":"Ở giai đoạn trẻ em, nếu cơ thể thiếu hoocmôn tirôxin thì sẽ gây ra hậu quả nào sau đây?","trueAnswer": " Các đặc điểm sinh dục phụ phát triển nhanh hơn bình thường","falseAnswer1": " Các đặc điểm sinh dục phụ kém phát triển","falseAnwser2": " Người nhỏ bé hoặc khổng lồ","falseAnwer3": " Chậm lớn hoặc ngừng lớn, trí tuệ kém phát triển."},{"id": "38","question":"Phân tử ADN liên kết với prôtêin mà chủ yếu là histon đã tạo nên cấu trúc đặc hiệu gọi là:","trueAnswer": " axit nuclêi","falseAnswer1": " gen.","falseAnwser2": " nhiễm sắc thể.","falseAnwer3": " nhân con."},{"id": "39","question":"Khi nói về đột biến nhiễm sắc thể, có bao nhiêu phát biểu sau đây đúng?----------I. Đột biến chuyển đoạn không làm thay đổi hàm lượng ADN ở trong nhân tế bào.----------II. Đột biến số lượng nhiễm sắc thể làm tăng hàm lượng ADN ở trong nhân tế bào.----------III. Đột biến đa bội lẻ thường không có khả năng sinh sản hữu tính.----------IV. Đột biến số lượng nhiễm sắc thể không làm thay đổi trình tự sắp xếp của các gen trên nhiễm sắc thể.","trueAnswer": " 3","falseAnswer1": " 1","falseAnwser2": " 2","falseAnwer3": " 4"}, {"id": "40   ","question":"Một phân tử ADN ở vi khuẩn có tỉ lệ (A + T)/(G + X) = 1/4. Theo lí thuyết, tỉ lệ nuclêôtit loại A của phân tử này là","trueAnswer": " 10%.","falseAnswer1": " 25%.","falseAnwser2": " 40%.","falseAnwer3": " 20%."}]';
